<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Tapinpack by tictap</title>
	<atom:link href="/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Etiquetaje digital</description>
	<lastBuildDate>Fri, 17 Mar 2023 09:59:03 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>
	<item>
		<title>Ventajas del etiquetado digital frente al etiquetado tradicional</title>
		<link>/ventajas-del-etiquetado-digital-frente-al-etiquetado-tradicional/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[olinta]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 17 Mar 2023 09:50:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Sin categorizar]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=973</guid>

					<description><![CDATA[<p>¿Es mejor el etiquetado digital que el etiquetado tradicional? El uso de información virtual digital accesible a través de un código QR en el embalaje tiene varias ventajas sobre el etiquetado tradicional. Estas son algunas de las principales ventajas: En conclusión, en general, la información virtual digital accesible a través de un código QR ofrece &#8230;</p>
<p class="read-more"> <a class="" href="/ventajas-del-etiquetado-digital-frente-al-etiquetado-tradicional/"> <span class="screen-reader-text">Ventajas del etiquetado digital frente al etiquetado tradicional</span> Leer más &#187;</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/ventajas-del-etiquetado-digital-frente-al-etiquetado-tradicional/">Ventajas del etiquetado digital frente al etiquetado tradicional</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Tapinpack by tictap</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p class="has-ast-global-color-7-color has-text-color">¿Es mejor el etiquetado digital que el etiquetado tradicional?</p>



<p class="has-ast-global-color-7-color has-text-color">El uso de información virtual digital accesible a través de un código QR en el embalaje tiene varias ventajas sobre el etiquetado tradicional. </p>



<p class="has-ast-global-color-7-color has-text-color">Estas son algunas de las principales ventajas:</p>



<ul class="has-ast-global-color-7-color has-text-color">
<li><strong>Ahorro de espacio</strong>: los códigos QR ocupan mucho menos espacio que el etiquetado tradicional, lo que puede ser especialmente beneficioso para envases más pequeños. Esto permite más espacio para elementos de diseño y marca en el propio embalaje.</li>



<li><strong>Más información</strong>: Los códigos QR permiten proporcionar mucha más información que el etiquetado tradicional. Esto puede incluir información detallada del producto, instrucciones, enlaces a recursos adicionales e incluso reseñas de clientes. Los códigos QR también se pueden actualizar en tiempo real, lo que permite proporcionar información actualizada a los clientes.</li>



<li><strong>Diseño:</strong> al poner gran parte de las regulaciones fuera de la etiqueta, esto reduce el ruido visual,&nbsp;dotando al diseño mayor protagonismo. </li>



<li>I<strong>nteractivo:</strong> Los códigos QR permiten una experiencia más interactiva para los clientes. Los clientes pueden escanear el código para acceder a vídeos, imágenes y otros contenidos interactivos que pueden mejorar su experiencia con el producto.</li>



<li><strong>Engagement</strong>: Los códigos QR se pueden usar para involucrar a los clientes con contenido interactivo, como videos, juegos y encuestas.</li>



<li><strong>Respetuoso con el medio ambiente</strong>: los códigos QR pueden ayudar a reducir los residuos al eliminar la necesidad de múltiples etiquetas de papel. Esto es especialmente importante para las empresas que buscan reducir su impacto ambiental.</li>



<li><strong>Rentable:</strong> los códigos QR se pueden imprimir en el embalaje sin costo adicional, lo que los convierte en una forma rentable de proporcionar información adicional a los clientes.</li>
</ul>



<p class="has-ast-global-color-7-color has-text-color">En conclusión, en general, la información virtual digital accesible a través de un código QR ofrece varias ventajas sobre el etiquetado tradicional, incluyendo más información, interactividad y trazabilidad, a la vez que es más económica, ecológica y rentable.</p>



<p class="has-ast-global-color-7-color has-text-color">Si quieres saber más sobre el etiquetado digital, no dudes en contactar Tapinpack.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/ventajas-del-etiquetado-digital-frente-al-etiquetado-tradicional/">Ventajas del etiquetado digital frente al etiquetado tradicional</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Tapinpack by tictap</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>¿Qué información deben mostrar las bebidas alcohólicas en la Unión Europea?</title>
		<link>/que-informacion-deben-mostrar-las-bebidas-alcoholicas-en-la-union-europea/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[olinta]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 15 Mar 2023 11:22:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Sin categorizar]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=712</guid>

					<description><![CDATA[<p>La Unión Europea tiene normativas muy estrictas en cuanto a la información que deben mostrar las bebidas alcohólicas para proteger la salud de los consumidores y garantizar una mayor transparencia en el mercado. A continuación, te explicamos qué información deben mostrar por ley las bebidas alcohólicas en la Unión Europea. Información nutricional Desde el 13 &#8230;</p>
<p class="read-more"> <a class="" href="/que-informacion-deben-mostrar-las-bebidas-alcoholicas-en-la-union-europea/"> <span class="screen-reader-text">¿Qué información deben mostrar las bebidas alcohólicas en la Unión Europea?</span> Leer más &#187;</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/que-informacion-deben-mostrar-las-bebidas-alcoholicas-en-la-union-europea/">¿Qué información deben mostrar las bebidas alcohólicas en la Unión Europea?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Tapinpack by tictap</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>La Unión Europea tiene normativas muy estrictas en cuanto a la información que deben mostrar las bebidas alcohólicas para proteger la salud de los consumidores y garantizar una mayor transparencia en el mercado. A continuación, te explicamos qué información deben mostrar por ley las bebidas alcohólicas en la Unión Europea.</p>



<p><strong>Información nutricional</strong></p>



<p>Desde el 13 de diciembre de 2016, todas las bebidas alcohólicas vendidas en la Unión Europea deben mostrar información nutricional detallada en sus etiquetas. Esto incluye la cantidad de energía, grasas, grasas saturadas, hidratos de carbono, azúcares, proteínas y sal que contiene la bebida. Además, también se puede incluir información adicional sobre vitaminas y minerales.</p>



<p>Esta medida tiene como objetivo ayudar a los consumidores a tomar decisiones más informadas sobre su alimentación y evitar el consumo excesivo de bebidas alcohólicas.</p>



<p><strong>Advertencias sanitarias</strong></p>



<p>Desde el 13 de diciembre de 2014, todas las bebidas alcohólicas vendidas en la Unión Europea deben<strong> mostrar advertencias sanitarias en sus etiquetas </strong>que<strong> </strong>tienen como objetivo concienciar a los consumidores sobre los riesgos del consumo excesivo de alcohol y promover un consumo responsable.</p>



<p>Estas advertencias deben incluir la <strong>cantidad de alcohol </strong>que contiene la bebida, junto con mensajes que alerten sobre los peligros del consumo excesivo de alcohol, como por ejemplo: «El abuso del alcohol es perjudicial para la salud».</p>



<p><strong>Alergias e intolerancias</strong></p>



<p>Desde el 13 de diciembre de 2014, todas las bebidas alcohólicas vendidas en la Unión Europea deben mostrar <strong>información sobre alergias e intolerancias en sus etiquetas</strong>. Esto incluye información sobre la presencia de alérgenos como el gluten, los cacahuetes, la leche y los huevos, y tiene como objetivo ayudar a las personas con alergias e intolerancias alimentarias a identificar los ingredientes que podrían causar una reacción alérgica.</p>



<p><strong>Origen y contenido</strong></p>



<p>Desde el 1 de enero de 2019, todas las bebidas alcohólicas vendidas en la Unión Europea deben mostrar <strong>información sobre su origen y contenido en sus etiquetas</strong>, con el<strong> </strong>objetivo de garantizar la transparencia en el mercado y proteger a los consumidores contra el fraude alimentario.</p>



<p>. Esto incluye la información sobre la región de producción, el país de origen y la variedad de uva utilizada en el caso de los vinos.</p>



<p>En conclusión, la Unión Europea tiene normativas muy estrictas en cuanto a la información que deben mostrar las bebidas alcohólicas en sus etiquetas. Esta información incluye la información nutricional, las advertencias sanitarias, la información sobre alergias e intolerancias, el origen y el contenido. Estas medidas tienen como objetivo proteger la salud de los consumidores, promover un consumo responsable y garantizar la transparencia en el mercado.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/que-informacion-deben-mostrar-las-bebidas-alcoholicas-en-la-union-europea/">¿Qué información deben mostrar las bebidas alcohólicas en la Unión Europea?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Tapinpack by tictap</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>¿Qué es NUTRISCORE?</title>
		<link>/que-es-nutriscore/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[olinta]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 15 Mar 2023 11:18:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Sin categorizar]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=707</guid>

					<description><![CDATA[<p>Nutriscore es un sistema de etiquetado nutricional que se utiliza en algunos países de la Unión Europea para clasificar los productos alimenticios según su calidad nutricional.&#160; Nutri-Score facilita la comprensión de la información nutricional del alimento procesado, favoreciendo la toma de decisiones más saludables y favoreciendo una cesta de la compra más saludable y equilibrada. &#8230;</p>
<p class="read-more"> <a class="" href="/que-es-nutriscore/"> <span class="screen-reader-text">¿Qué es NUTRISCORE?</span> Leer más &#187;</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/que-es-nutriscore/">¿Qué es NUTRISCORE?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Tapinpack by tictap</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Nutriscore es un sistema de etiquetado nutricional que se utiliza en algunos países de la Unión Europea para clasificar los productos alimenticios según su calidad nutricional.&nbsp; Nutri-Score facilita la comprensión de la información nutricional del alimento procesado, favoreciendo la toma de decisiones más saludables y favoreciendo una cesta de la compra más saludable y equilibrada.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img decoding="async" width="510" height="270" src="/wp-content/uploads/2023/03/Nutri_Score.jpg" alt="" class="wp-image-710" srcset="/wp-content/uploads/2023/03/Nutri_Score.jpg 510w, /wp-content/uploads/2023/03/Nutri_Score-300x159.jpg 300w" sizes="(max-width: 510px) 100vw, 510px" /></figure>



<div class="wp-block-uagb-advanced-heading uagb-block-014eec7e"><h3 class="uagb-heading-text"><strong>¿Cuál es su origen?</strong></h3></div>



<p>El Reglamento de la Unión Europea&nbsp; Nº 1169/2011, sobre la información alimentaria facilitada al consumidor establece desde diciembre del 2016, la obligatoriedad de incluir la información nutricional en los alimentos, que en general se presenta en forma de tabla. Sin embargo, su complejidad dificulta ser comprendida por la población y reduce su impacto. Además, la dificultad de su comprensión es mayor en clases sociales más desfavorecidas y vulnerables.</p>



<p>Por ello, el Ministerio de Salud francés desarrolló Nutriscore en 2017 y es utilizado voluntariamente por algunos fabricantes de alimentos en Francia, Bélgica, España, Portugal, Países Bajos y Alemania.</p>



<p>La Comisión Europea (CE) anunció su intención de introducir un etiquetado nutricional armonizado y obligatorio en la parte frontal del envase (FOPNL) en la Unión Europea (UE) para finales de 2022.</p>



<div class="wp-block-uagb-advanced-heading uagb-block-a41c8758"><h3 class="uagb-heading-text"><strong>¿Cómo funciona?</strong></h3></div>



<p>El Nutriscore se basa en un algoritmo que tiene en cuenta la cantidad de nutrientes beneficiosos (como las proteínas, las fibras, las vitaminas y los minerales) y los nutrientes perjudiciales (como las grasas saturadas, los azúcares y la sal) presentes en un producto alimenticio. El resultado de esta evaluación se traduce en una letra y un color, que van desde la A (verde oscuro) para los productos más saludables hasta la E (rojo oscuro) para los menos saludables.</p>



<p>Cada letra y color se corresponde con una puntuación, que va desde -15 para la letra A hasta +40 para la letra E. Los productos que obtienen una puntuación negativa pueden mostrar el Nutriscore en su etiqueta, mientras que los que obtienen una puntuación positiva no pueden hacerlo.</p>



<p>Además, el Nutriscore también tiene en cuenta el tamaño de las porciones y los valores nutricionales por cada 100 gramos del producto. De esta manera, se asegura que los consumidores puedan comparar fácilmente la calidad nutricional de diferentes productos y tomar decisiones más informadas sobre su alimentación.</p>



<p>El Nutriscore es una herramienta útil para los consumidores, ya que les ayuda a elegir alimentos más saludables y a evitar los menos saludables. Además, también puede incentivar a los fabricantes de alimentos a mejorar la calidad nutricional de sus productos, ya que los productos con una mejor clasificación Nutriscore pueden ser más atractivos para los consumidores preocupados por su salud.</p>



<p>En conclusión, el Nutriscore es un sistema de etiquetado nutricional que clasifica los productos alimenticios según su calidad nutricional. Se basa en un algoritmo que tiene en cuenta la cantidad de nutrientes beneficiosos y perjudiciales presentes en un producto, y se traduce en una letra y un color. Es una herramienta útil para los consumidores y puede incentivar a los fabricantes de alimentos a mejorar la calidad nutricional de sus productos.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/que-es-nutriscore/">¿Qué es NUTRISCORE?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Tapinpack by tictap</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>¿Qué debes saber sobre el nuevo etiquetado de las bebidas alcohólicas?</title>
		<link>/que-debes-saber-sobre-el-nuevo-etiquetado-de-las-bebidas-alcoholicas/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[olinta]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 02 Mar 2023 13:50:20 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[normativa]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=312</guid>

					<description><![CDATA[<p>Si eres productor o consumidor de bebidas alcohólicas, debes estar al tanto de la nueva normativa europea 2023 que regula el etiquetado de estos productos. Esta normativa tiene como objetivo mejorar la información que se facilita al consumidor y evitar prácticas engañosas o confusas por parte de las empresas fabricantes. ¿Qué información debe incluir la &#8230;</p>
<p class="read-more"> <a class="" href="/que-debes-saber-sobre-el-nuevo-etiquetado-de-las-bebidas-alcoholicas/"> <span class="screen-reader-text">¿Qué debes saber sobre el nuevo etiquetado de las bebidas alcohólicas?</span> Leer más &#187;</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/que-debes-saber-sobre-el-nuevo-etiquetado-de-las-bebidas-alcoholicas/">¿Qué debes saber sobre el nuevo etiquetado de las bebidas alcohólicas?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Tapinpack by tictap</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<div class="wp-block-media-text alignwide is-stacked-on-mobile" style="margin-bottom:var(--wp--preset--spacing--40);grid-template-columns:44% auto"><figure class="wp-block-media-text__media"><img decoding="async" width="561" height="285" src="/wp-content/uploads/2023/03/WINE-BOOLE.png" alt="" class="wp-image-500 size-full" srcset="/wp-content/uploads/2023/03/WINE-BOOLE.png 561w, /wp-content/uploads/2023/03/WINE-BOOLE-300x152.png 300w" sizes="(max-width: 561px) 100vw, 561px" /></figure><div class="wp-block-media-text__content">
<p class="has-ast-global-color-7-color has-text-color">Si eres productor o consumidor de bebidas alcohólicas, debes estar al tanto de la nueva normativa europea 2023 que regula el etiquetado de estos productos. Esta normativa tiene como objetivo mejorar la información que se facilita al consumidor y evitar prácticas engañosas o confusas por parte de las empresas fabricantes.</p>
</div></div>



<h4 class="has-ast-global-color-1-color has-text-color">¿Qué información debe incluir la etiqueta de una bebida alcohólica?</h4>



<p class="has-ast-global-color-7-color has-text-color">Según la nueva normativa, todas las bebidas alcohólicas con un volumen de alcohol mayor al 1,2% deben incluir en la etiqueta los siguientes datos: </p>



<p class="has-ast-global-color-7-color has-text-color">&#8211; Nombre o <strong>denominación </strong>de la bebida: debe indicar el tipo de bebida que es (vino, cerveza, licor, etc.). </p>



<p class="has-ast-global-color-7-color has-text-color">&#8211; Nombre del <strong>fabricante o la razón social del mismo</strong>: debe identificar claramente quién ha elaborado la bebida y dónde se encuentra su sede o establecimiento. </p>



<p class="has-ast-global-color-7-color has-text-color">&#8211; <strong>Si contiene alérgenos</strong> o si puede causar reacciones adversas: debe advertir al consumidor si la bebida contiene algún ingrediente que pueda provocar una reacción alérgica o intolerancia (como sulfitos, gluten, lactosa, etc.). </p>



<p class="has-ast-global-color-7-color has-text-color">&#8211; Un símbolo que indique el <strong>contenido alcohólico bajo (entre 2% y 6%) o alto (más de 6%)</strong>: debe informar al consumidor sobre el grado de alcohol de la bebida y sus posibles efectos en la salud.</p>



<h4 class="has-ast-global-color-1-color has-text-color">¿Qué beneficios tiene esta normativa para los consumidores?</h4>



<p class="has-ast-global-color-7-color has-text-color">Esta normativa tiene varios beneficios para los consumidores:</p>



<p class="has-ast-global-color-7-color has-text-color">Por un lado eleva el nivel de protección y disminuye errores en la percepción de la bebida debido a un etiquetado incorrecto: evita que el consumidor se confunda sobre el tipo, origen o calidad de la bebida que compra o consume.</p>



<p class="has-ast-global-color-7-color has-text-color">También <strong>busca evitar prácticas engañosas de las empresas fabricantes de bebidas alcohólicas</strong>: impide que las empresas utilicen nombres, imágenes o reclamos falsos o engañosos para atraer a los consumidores o inducirlos a error.</p>



<p class="has-ast-global-color-7-color has-text-color">Además aboga por una m<strong>ayor transparencia en el mercado y la existencia de una competencia leal</strong>: garantiza que todos los productores y distribuidores cumplan con las mismas reglas y condiciones y respeten los derechos e intereses de los consumidores.</p>



<p class="has-ast-global-color-7-color has-text-color">La idea sobre la misma es que<strong> permite tomar decisiones más informadas y conscientes sobre la salud</strong>: al incluir la información nutricional y los alérgenos, los consumidores pueden conocer mejor el valor energético, los nutrientes y las sustancias que pueden afectar a su salud (como azúcares, grasas saturadas o sal) que contiene cada bebida.</p>



<p class="has-ast-global-color-7-color has-text-color">Si quieres saber más sobre la solución que Tapinpack ofrece para el cumplimiento de esta normativa, no dudes en contactarnos.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/que-debes-saber-sobre-el-nuevo-etiquetado-de-las-bebidas-alcoholicas/">¿Qué debes saber sobre el nuevo etiquetado de las bebidas alcohólicas?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Tapinpack by tictap</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
