<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>etiquetado digital archivos - Tapinpack by tictap</title>
	<atom:link href="/tag/etiquetado-digital/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/tag/etiquetado-digital/</link>
	<description>Etiquetaje digital</description>
	<lastBuildDate>Mon, 08 May 2023 10:29:21 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/04/favicon-tapinpack.png</url>
	<title>etiquetado digital archivos - Tapinpack by tictap</title>
	<link>/tag/etiquetado-digital/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>¿Deben actualizarse las etiquetas para cumplir con el nuevo reglamento?¿Tiene carácter retroactivo?</title>
		<link>/deben-actualizarse-las-etiquetas-para-cumplir-con-el-nuevo-reglamentotiene-caracter-retroactivo/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[olinta]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 08 May 2023 09:56:51 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Sin categorizar]]></category>
		<category><![CDATA[etiquetado digital]]></category>
		<category><![CDATA[reglamento EU]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1751</guid>

					<description><![CDATA[<p>El Reglamento (UE) 2021/2117 del Parlamento Europeo y del Consejo de 2 de diciembre de&#160;2021&#160;establece disposiciones sobre la definición, descripción, presentación, etiquetado y protección de las indicaciones geográficas de los productos vitivinícolas aromatizados, y entra en vigor el 8 de diciembre de 2023. Por lo tanto, a partir de esa fecha, se debe cumplir con &#8230;</p>
<p class="read-more"> <a class="" href="/deben-actualizarse-las-etiquetas-para-cumplir-con-el-nuevo-reglamentotiene-caracter-retroactivo/"> <span class="screen-reader-text">¿Deben actualizarse las etiquetas para cumplir con el nuevo reglamento?¿Tiene carácter retroactivo?</span> Leer más &#187;</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/deben-actualizarse-las-etiquetas-para-cumplir-con-el-nuevo-reglamentotiene-caracter-retroactivo/">¿Deben actualizarse las etiquetas para cumplir con el nuevo reglamento?¿Tiene carácter retroactivo?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Tapinpack by tictap</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p></p>



<p class="has-ast-global-color-7-color has-text-color">El Reglamento (UE) 2021/2117 del Parlamento Europeo y del Consejo de 2 de diciembre de&nbsp;2021&nbsp;establece disposiciones sobre la definición, descripción, presentación, etiquetado y protección de las indicaciones geográficas de los productos vitivinícolas aromatizados, y <strong>entra en vigor el 8 de diciembre de 2023</strong>. Por lo tanto, a partir de esa fecha, se debe cumplir con los requisitos de etiquetado establecidos en la normativa para todos los vinos producidos o comercializados en la Unión Europea.</p>



<p class="has-ast-global-color-7-color has-text-color">¿Tiene valor retroactivo? No.&nbsp;Pero&nbsp;por la particularidad del sector es necesario aclarar unos puntos.</p>



<p class="has-ast-global-color-7-color has-text-color">En cuanto a si se deben actualizar las etiquetas para incluir la información obligatoria en los vinos producidos antes de la entrada en vigor del reglamento, la respuesta es no. Aunque esto depende de cuándo se hayan colocado las etiquetas.<strong> Si las etiquetas se colocaron antes del 8 de diciembre de 2023 y cumplían con los requisitos de etiquetado de la legislación anterior, no es necesario actualizarlas</strong> para cumplir con los requisitos del Reglamento (UE) 2019/934. Sin embargo,&nbsp;si&nbsp;[las etiquetas] se colocaron después del 8 de diciembre de 2023 o no cumplen con los requisitos de la legislación anterior, se deben actualizar para cumplir con los requisitos del nuevo reglamento,&nbsp;indistintamente,&nbsp;de la añada del vino.</p>



<p class="has-ast-global-color-7-color has-text-color"><strong>La fecha relevante es el momento en el que se comercializa el producto, cuando se pone la etiqueta a ese producto</strong>, no cuando se produce.</p>



<p>¿Tienes más preguntas? no dude en ponerse en contacto con nosotros. </p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/deben-actualizarse-las-etiquetas-para-cumplir-con-el-nuevo-reglamentotiene-caracter-retroactivo/">¿Deben actualizarse las etiquetas para cumplir con el nuevo reglamento?¿Tiene carácter retroactivo?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Tapinpack by tictap</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Ventajas del etiquetado digital frente al etiquetado tradicional</title>
		<link>/ventajas-del-etiquetado-digital-frente-al-etiquetado-tradicional/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[olinta]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 17 Mar 2023 09:50:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[etiquetado-digital]]></category>
		<category><![CDATA[Sin categorizar]]></category>
		<category><![CDATA[digital labeling]]></category>
		<category><![CDATA[etiquetado digital]]></category>
		<category><![CDATA[labels]]></category>
		<category><![CDATA[qr]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=973</guid>

					<description><![CDATA[<p>¿Es mejor el etiquetado digital que el etiquetado tradicional? El uso de información virtual digital accesible a través de un código QR en el embalaje tiene varias ventajas sobre el etiquetado tradicional. Estas son algunas de las principales ventajas: Ahorro de espacio: los códigos QR ocupan mucho menos espacio que el etiquetado tradicional, lo que &#8230;</p>
<p class="read-more"> <a class="" href="/ventajas-del-etiquetado-digital-frente-al-etiquetado-tradicional/"> <span class="screen-reader-text">Ventajas del etiquetado digital frente al etiquetado tradicional</span> Leer más &#187;</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/ventajas-del-etiquetado-digital-frente-al-etiquetado-tradicional/">Ventajas del etiquetado digital frente al etiquetado tradicional</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Tapinpack by tictap</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">¿Es mejor el <strong>etiquetado digital</strong> que el <strong>etiquetado tradicional</strong>?</p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">El uso de información virtual digital accesible a través de un código QR en el embalaje tiene varias ventajas sobre el etiquetado tradicional. </p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">Estas son algunas de las principales ventajas:</p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color"><strong>Ahorro de espacio</strong>: los códigos QR ocupan mucho menos espacio que el etiquetado tradicional, lo que puede ser especialmente beneficioso para envases más pequeños. Esto permite más espacio para elementos de diseño y marca en el propio embalaje.</p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color"><strong>Más información</strong>: Los códigos QR permiten proporcionar mucha más información que el etiquetado tradicional. Esto puede incluir información detallada del producto, instrucciones, enlaces a recursos adicionales e incluso reseñas de clientes. Los códigos QR también se pueden actualizar en tiempo real, lo que permite proporcionar información actualizada a los clientes.</p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color"><strong>Diseño:</strong> al poner gran parte de las regulaciones fuera de la etiqueta, esto reduce el ruido visual,&nbsp;dotando al diseño mayor protagonismo. </p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">I<strong>nteractivo:</strong> Los códigos QR permiten una experiencia más interactiva para los clientes. Los clientes pueden escanear el código para acceder a vídeos, imágenes y otros contenidos interactivos que pueden mejorar su experiencia con el producto.</p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color"><strong>Engagement</strong>: Los códigos QR se pueden usar para involucrar a los clientes con contenido interactivo, como videos, juegos y encuestas.</p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color"><strong>Respetuoso con el medio ambiente</strong>: los códigos QR pueden ayudar a reducir los residuos al eliminar la necesidad de múltiples etiquetas de papel. Esto es especialmente importante para las empresas que buscan reducir su impacto ambiental.</p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color"><strong>Rentable:</strong> los códigos QR se pueden imprimir en el embalaje sin costo adicional, lo que los convierte en una forma rentable de proporcionar información adicional a los clientes.</p>



<p></p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">En conclusión, en general, la información virtual digital accesible a través de un código QR ofrece varias ventajas sobre el etiquetado tradicional, incluyendo más información, interactividad y trazabilidad, a la vez que es más económica, ecológica y rentable.</p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">Si quieres saber más sobre el etiquetado digital, no dudes en contactar Tapinpack.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/ventajas-del-etiquetado-digital-frente-al-etiquetado-tradicional/">Ventajas del etiquetado digital frente al etiquetado tradicional</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Tapinpack by tictap</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
