<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>etiquetado digital archivos - Tapinpack by tictap</title>
	<atom:link href="/tag/etiquetado-digital/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/tag/etiquetado-digital/</link>
	<description>Etiquetaje digital</description>
	<lastBuildDate>Fri, 02 Jun 2023 08:25:45 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/04/favicon-tapinpack.png</url>
	<title>etiquetado digital archivos - Tapinpack by tictap</title>
	<link>/tag/etiquetado-digital/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>¿Qué información es obligatoria en los vinos? Nuevo reglamento de la UE para 2023</title>
		<link>/normativa-que-informacion-es-obligatoria-con-el-nuevo-reglamento-de-la-ue/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[olinta]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 29 May 2023 14:43:53 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[normativa]]></category>
		<category><![CDATA[etiquetado digital]]></category>
		<category><![CDATA[reglamento EU]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1862</guid>

					<description><![CDATA[<p>Los requisitos de etiquetado han cambiado debido al nuevo Reglamento (UE) 2021/2117. Todas las botellas de vino que se vendan en la UE, indistintamente del país de origen, deberán añadir la información nutricional y la lista de ingredientes. Esto será obligatorio a partir del 8 de diciembre de 2023 y complementarán a la información sobre &#8230;</p>
<p class="read-more"> <a class="" href="/normativa-que-informacion-es-obligatoria-con-el-nuevo-reglamento-de-la-ue/"> <span class="screen-reader-text">¿Qué información es obligatoria en los vinos? Nuevo reglamento de la UE para 2023</span> Leer más &#187;</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/normativa-que-informacion-es-obligatoria-con-el-nuevo-reglamento-de-la-ue/">¿Qué información es obligatoria en los vinos? Nuevo reglamento de la UE para 2023</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Tapinpack by tictap</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image size-full"><img decoding="async" width="858" height="443" src="/wp-content/uploads/2023/05/Etiquetado-Digital-Tapinpack.png" alt="" class="wp-image-1885" srcset="/wp-content/uploads/2023/05/Etiquetado-Digital-Tapinpack.png 858w, /wp-content/uploads/2023/05/Etiquetado-Digital-Tapinpack-300x155.png 300w, /wp-content/uploads/2023/05/Etiquetado-Digital-Tapinpack-768x397.png 768w" sizes="(max-width: 858px) 100vw, 858px" /></figure>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">Los requisitos de etiquetado han cambiado debido al nuevo <em>Reglamento (UE) 2021/2117</em>. Todas las botellas de vino que se vendan en la UE, indistintamente del país de origen, deberán <strong>añadir la información nutricional</strong> y la <strong>lista de ingredientes</strong>. </p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">Esto será obligatorio a partir del <strong>8 de diciembre de 2023</strong> y complementarán a la información sobre los alérgenos y la información energética, ya obligatorios como el indicado en el como el reglamento 1169/2011 y el reglamento 1308/2013..&nbsp;</p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">En este artículo le indicamos con detalle qué elementos deben mostrarse en las etiquetas de los productos vitícolas segun la última reforma de la Política Agrícola Común (PAC).</p>



<p class="has-ast-global-color-7-color has-text-color">Si desea leer una versión más resumida, vaya a nuestro artículo: <a href="/que-debes-saber-sobre-el-nuevo-etiquetado-de-las-bebidas-alcoholicas/">¿Qué debes saber sobre el nuevo etiquetado de las bebidas alcohólicas?</a>  O nuestra<strong> </strong>tabla resumen en <a href="/que-informacion-deben-mostrar-las-bebidas-alcoholicas-en-la-union-europea/">¿Qué información deben mostrar las bebidas alcohólicas en la Unión Europea?</a></p>



<p></p>



<h2>¿Qué información es obligatoria?</h2>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">Empezamos por los nuevos requisitos introducidos por el nuevo reglamento. </p>



<h4>Información Nutricional y lista de ingredientes</h4>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">Se puede optar por dos formatos. El primero, añadir toda la información en la etiqueta física. El segundo, es optar por mostrar únicamente al valor energético en la etiqueta física y el resto de información (información nutricional completa y la lista de ingredientes) por vía electrónica.  El valor energético mostrado en la etiqueta papel, vendrá expresado mediante el símbolo «E» de «Energía».</p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">La condición de estas etiquetas digitales, accesibles mediante un código QR, es que eviten toda recopilación o seguimiento de datos de los usuarios y no facilitan información con fines de comercialización.&nbsp;</p>



<h4 class="has-text-align-left">Categoría del producto vitícola </h4>



<p class="has-text-align-left has-ast-global-color-8-color has-text-color">De conformidad anexo VII, parte II <em>del Reglamento (UE) n.o 1308/2013. </em>deben indicar una de las categorías siguientes:</p>



<blockquote class="wp-block-quote">
<p class="has-ast-global-color-7-color has-text-color has-medium-font-size">Vino, Vino nuevo en proceso de fermentación, Vino de licor, Vino espumoso, Vino espumoso de calidad, Vino espumoso aromático de calidad, Vino espumoso gasificado, Vino de aguja, Vino de aguja gasificado, Mosto de uva, Mosto de uva parcialmente fermentado, Mosto de uva parcialmente fermentado procedente de uva pasificada, Mosto de uva concentrado, Mosto de uva concentrado rectificado,Vino de uvas pasificadas, Vino de uvas sobremaduradas, Vinagre de vino</p>
</blockquote>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">Esta categoría podrá omitirse en los vinos en cuya etiqueta figure el nombre de una denominación de origen protegida o una indicación geográfica protegida.</p>



<h4>El grado alcohólico volumétrico adquirido </h4>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">Se especificará en las bebidas que tengan más de un 1,2 % en volumen de alcohol. Este se indicará en unidades o medias unidades porcentuales. La cifra irá seguida del símbolo «% vol.» y podrá ir precedida de los términos «grado alcohólico adquirido» o «alcohol adquirido», o de la abreviatura «alc.». </p>



<h4 class="has-ast-global-color-8-color has-text-color"><mark style="background-color:rgba(0, 0, 0, 0)" class="has-inline-color has-ast-global-color-8-color">Denominación. Indicaciones geográficas y denominaciones de origen.</mark></h4>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">Los vinos que pertenezcan a una «denominación de origen protegida», «indicación geográfica protegida», o las correspondientes abreviaturas “DOP” o “IGP”», junto al nombre de la denominación de origen protegida o la indicación geográfica protegida, y sin necesidad de traducción. </p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">Aquellos vinos sin identificación geográfica protegida, deben indicar el país de procedencia.</p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">Puede complementar el punto anterior o aparecer solo. Esta «indicación de la procedencia» busca garantizar la trazabilidad. Puede completar la denominación de venta, o aparecer sola. Los términos utilizados variarán entre: «vino de […]», «producido en […]», «producto de […]» o «sekt de […]», «vino de la Unión Europea» o «mezcla de vinos de diferentes países de la Unión Europea», etc. o expresiones equivalentes, según el origen del Vino.</p>



<h4>Procedencia</h4>



<h4 class="has-ast-global-color-7-color has-text-color"><mark style="background-color:rgba(0, 0, 0, 0)" class="has-inline-color has-ast-global-color-8-color">Indicación del embotellador, productor, importador y vendedor </mark></h4>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color has-medium-font-size">Estos<strong> </strong>podrán agruparse si se refieren a la misma persona física o jurídica.</p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color has-medium-font-size">&#8211;  <strong>Embotellador</strong> (nombre y la dirección), indica dónde tiene lugar el embotellado de los productos vitivinícolas con denominación de origen o indicación geográfica protegidaen el caso del vino espumoso, el vino espumoso gasificado, el vino espumoso de calidad o el vino espumoso aromático de calidad, el nombre del productor o del vendedor. Y se completarán mediante los términos «embotellador» o «embotellado por […]».</p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color has-medium-font-size">&#8211;  <strong>Productor.</strong> El nombre y la dirección del productor o vendedor se completarán con los términos «productor» o «producido por» y «vendedor» o «vendido por», o expresiones equivalentes.&nbsp;</p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color has-medium-font-size">&#8211;  <strong>Importador.</strong> Se indicará el nombre y la dirección del importador, precedidos de los términos «importador» o «importado por […]». </p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color has-medium-font-size">En el caso de los productos vitivinícolas importados a granel y embotellados en la Unión, el nombre del importador podrá sustituirse o completarse con la indicación del embotellador</p>



<h4>Alergias o intolerancias</h4>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">En virtud de las disposiciones del Reglamento (UE) 1169/2011, las sustancias o productos que puedan causar alergias o intolerancias y los términos que deben <strong>utilizarse para indicarlos en la etiqueta de los productos alimenticios</strong> son los ovoproductos, los productos lácteos y los sulfitos. Las etiquetas deben hacer referencia a la existencia de posibles trazas a pesar de haber pasado por el proceso de decantación. Estos deben mostrarse en la etiqueta física y en el idioma al que se exporta el producto.</p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color has-small-font-size">Puede encontrar más información en nuestro artículo: <a href="/alergenos-en-el-vino-y-su-etiquetado/">Alérgenos en el vino y su etiquetado</a></p>



<h4>Volumen nominal</h4>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">Las gamas de las cantidades nominales del contenido en los envases preparados que para ‘vinos tranquilos’, en el intervalo de 100 ml a 1500 ml son: 100 -187 – 250 – 375 – 500 – 750 &#8211; 1000 -1500. Fuera del intervalo, la utilización será libre.</p>



<p></p>



<h2>Disposiciones específicas</h2>



<h4>Contenido del azúcar</h4>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">La indicación del contenido de azúcar es obligatoria para el vino espumoso, el vino espumoso gasificado, el vino espumoso de calidad o el vino espumoso aromático de calidad, mientras que debe seguir siendo facultativa para otras categorías de productos vitivinícolas.&nbsp;</p>



<h4>Fecha de consumo preferente</h4>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">Para los productos vitivinícolas desalcoholizados, es decir,&nbsp; aquellos productos que hayan sido sometidos a un proceso de desalcoholización con un grado alcohólico volumétrico adquirido inferior al 10%.&nbsp;</p>



<h4>Producido mediante la adición de dióxido de carbono</h4>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">Requerida únicamente para los vinos espumosos gasificados, vinos de aguja gasificados y vinos espumosos de calidad. En estos casos se requieren los términos «vino espumoso gasificado» y «vino de aguja gasificado», se completarán en caracteres del mismo tipo y tamaño con los términos «obtenido por adición de dióxido de carbono» u «obtenido por adición de anhídrido de carbono». En el caso de los vinos espumosos de calidad, la referencia a la categoría del producto vitivinícola podrá omitirse en los vinos en cuyas etiquetas figure el término «Sekt».</p>



<h4>Mensaje sanitario ( productos comercializados en territorio francés)</h4>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">Las bebidas alcohólicas (más del 1,2 % vol.)  deben llevar en su envase un mensaje sanitario destinado a las mujeres embarazadas que recomiende la no utilización de alcohol.</p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">Puede tratarse de un pictograma que representa a una mujer embarazada en un círculo tachado o el mensaje redactado: «el consumo de bebidas alcohólicas durante el embarazo, incluso en pequeñas cantidades, puede tener consecuencias graves para la salud del niño».</p>



<p></p>



<h2>Indicaciones facultativas (opcionales)</h2>



<p></p>



<h4>Variedad de uva de vinificación utilizada</h4>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">Con el fin de prevenir prácticas de etiquetado engañosas, conviene establecer normas relativas a las condiciones de uso de los nombres utilizados para designar las variedades de uva de vinificación. Sin la necesidad de estar acogidos a una denominación de origen o indicación geográfica protegida puedan incluir en la etiqueta la mención «vino varietal» junto con el nombre del país en que se haya producido el producto vitivinícola.&nbsp;</p>



<p></p>



<h4>Especialidades tradicionales garantizadas</h4>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">Para los productos que se comercialicen como una especialidad tradicional (Crianza, Reserva, Gran reserva, Gran añada, etc. ) deberá mostrar el símbolo en el etiquetado. También podrá figurar en el etiquetado la mención “especialidad tradicional garantizada” o la abreviatura “ETG”. En el caso de las especialidades tradicionales garantizadas que estén producidas fuera de la Unión, la presencia del símbolo en el etiquetado será facultativa.</p>



<p></p>



<h4>Contenido de azúcar </h4>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">En los productos vitivinícolas distintos del vino espumoso, el vino espumoso gasificado, el vino espumoso de calidad o el vino espumoso aromático de calidad.</p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">El<mark style="background-color:rgba(0, 0, 0, 0)" class="has-inline-color has-ast-global-color-8-color"> símbolo</mark> de la Unión que<mark style="background-color:rgba(0, 0, 0, 0)" class="has-inline-color has-ast-global-color-2-color"> </mark><mark style="background-color:rgba(0, 0, 0, 0)" class="has-inline-color has-ast-global-color-8-color">indican la denominación de origen protegida o la indicación geográfica protegida </mark>y las indicaciones de la Unión «denominación de origen protegida» o «indicación geográfica protegida» en vinos con denominación de origen protegida o indicación geográfica protegida.&nbsp;</p>



<h4>Métodos de producción</h4>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">Términos que se refieren a determinados métodos como: <strong>fermentado en barrica, criado en barrica y envejecido en barrica</strong><em>. </em>Solamente se podrán utilizar para designar un producto vitivinícola acogido a una denominación de origen o indicación geográfica protegida o a una indicación geográfica de un tercer país que haya sido fermentado, criado o envejecido en recipientes de madera. </p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">Nombre de otra unidad geográfica menor o más amplia que la zona abarcada por la denominación de origen o la indicación geográfica, en el caso de los vinos acogidos a una denominación de origen protegida o una indicación geográfica protegida, </p>



<p class="has-ast-global-color-7-color has-ast-global-color-2-background-color has-text-color has-background">Todo vino que cumpla los requisitos<strong> anteriores al nuevo Reglamento</strong> Europeo 2021/2117 de etiquetado antes del 8 de diciembre de 2023 y que hayan sido producidos y etiquetados antes de esa fecha <strong>podrán seguir comercializando</strong> hasta que se agoten las existencias. Es decir, que será obligatorio sólo después de esta fecha y <strong>no se aplicará retroactividad</strong>.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/normativa-que-informacion-es-obligatoria-con-el-nuevo-reglamento-de-la-ue/">¿Qué información es obligatoria en los vinos? Nuevo reglamento de la UE para 2023</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Tapinpack by tictap</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>¿Deben actualizarse las etiquetas para cumplir con el nuevo reglamento?¿Tiene carácter retroactivo?</title>
		<link>/deben-actualizarse-las-etiquetas-para-cumplir-con-el-nuevo-reglamentotiene-caracter-retroactivo/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[olinta]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 08 May 2023 09:56:51 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Sin categorizar]]></category>
		<category><![CDATA[etiquetado digital]]></category>
		<category><![CDATA[reglamento EU]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1751</guid>

					<description><![CDATA[<p>El Reglamento (UE) 2021/2117 del Parlamento Europeo y del Consejo de 2 de diciembre de&#160;2021&#160;establece disposiciones sobre la definición, descripción, presentación, etiquetado y protección de las indicaciones geográficas de los productos vitivinícolas aromatizados, y entra en vigor el 8 de diciembre de 2023. Por lo tanto, a partir de esa fecha, se debe cumplir con &#8230;</p>
<p class="read-more"> <a class="" href="/deben-actualizarse-las-etiquetas-para-cumplir-con-el-nuevo-reglamentotiene-caracter-retroactivo/"> <span class="screen-reader-text">¿Deben actualizarse las etiquetas para cumplir con el nuevo reglamento?¿Tiene carácter retroactivo?</span> Leer más &#187;</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/deben-actualizarse-las-etiquetas-para-cumplir-con-el-nuevo-reglamentotiene-caracter-retroactivo/">¿Deben actualizarse las etiquetas para cumplir con el nuevo reglamento?¿Tiene carácter retroactivo?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Tapinpack by tictap</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p></p>



<p class="has-ast-global-color-7-color has-text-color">El Reglamento (UE) 2021/2117 del Parlamento Europeo y del Consejo de 2 de diciembre de&nbsp;2021&nbsp;establece disposiciones sobre la definición, descripción, presentación, etiquetado y protección de las indicaciones geográficas de los productos vitivinícolas aromatizados, y <strong>entra en vigor el 8 de diciembre de 2023</strong>. Por lo tanto, a partir de esa fecha, se debe cumplir con los requisitos de etiquetado establecidos en la normativa para todos los vinos producidos o comercializados en la Unión Europea.</p>



<p class="has-ast-global-color-7-color has-text-color">¿Tiene valor retroactivo? No.&nbsp;Pero&nbsp;por la particularidad del sector es necesario aclarar unos puntos.</p>



<p class="has-ast-global-color-7-color has-text-color">En cuanto a si se deben actualizar las etiquetas para incluir la información obligatoria en los vinos producidos antes de la entrada en vigor del reglamento, la respuesta es no. Aunque esto depende de cuándo se hayan colocado las etiquetas.<strong> Si las etiquetas se colocaron antes del 8 de diciembre de 2023 y cumplían con los requisitos de etiquetado de la legislación anterior, no es necesario actualizarlas</strong> para cumplir con los requisitos del Reglamento (UE) 2019/934. Sin embargo,&nbsp;si&nbsp;[las etiquetas] se colocaron después del 8 de diciembre de 2023 o no cumplen con los requisitos de la legislación anterior, se deben actualizar para cumplir con los requisitos del nuevo reglamento,&nbsp;indistintamente,&nbsp;de la añada del vino.</p>



<p class="has-ast-global-color-7-color has-text-color"><strong>La fecha relevante es el momento en el que se comercializa el producto, cuando se pone la etiqueta a ese producto</strong>, no cuando se produce.</p>



<p>¿Tienes más preguntas? no dude en ponerse en contacto con nosotros. </p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/deben-actualizarse-las-etiquetas-para-cumplir-con-el-nuevo-reglamentotiene-caracter-retroactivo/">¿Deben actualizarse las etiquetas para cumplir con el nuevo reglamento?¿Tiene carácter retroactivo?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Tapinpack by tictap</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Ventajas del etiquetado digital frente al etiquetado tradicional</title>
		<link>/ventajas-del-etiquetado-digital-frente-al-etiquetado-tradicional/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[olinta]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 17 Mar 2023 09:50:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[etiquetado-digital]]></category>
		<category><![CDATA[Sin categorizar]]></category>
		<category><![CDATA[digital labeling]]></category>
		<category><![CDATA[etiquetado digital]]></category>
		<category><![CDATA[labels]]></category>
		<category><![CDATA[qr]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=973</guid>

					<description><![CDATA[<p>¿Es mejor el etiquetado digital que el etiquetado tradicional? El uso de información virtual digital accesible a través de un código QR en el embalaje tiene varias ventajas sobre el etiquetado tradicional. Estas son algunas de las principales ventajas: Ahorro de espacio: los códigos QR ocupan mucho menos espacio que el etiquetado tradicional, lo que &#8230;</p>
<p class="read-more"> <a class="" href="/ventajas-del-etiquetado-digital-frente-al-etiquetado-tradicional/"> <span class="screen-reader-text">Ventajas del etiquetado digital frente al etiquetado tradicional</span> Leer más &#187;</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/ventajas-del-etiquetado-digital-frente-al-etiquetado-tradicional/">Ventajas del etiquetado digital frente al etiquetado tradicional</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Tapinpack by tictap</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">¿Es mejor el <strong>etiquetado digital</strong> que el <strong>etiquetado tradicional</strong>?</p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">El uso de información virtual digital accesible a través de un código QR en el embalaje tiene varias ventajas sobre el etiquetado tradicional. </p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">Estas son algunas de las principales ventajas:</p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color"><strong>Ahorro de espacio</strong>: los códigos QR ocupan mucho menos espacio que el etiquetado tradicional, lo que puede ser especialmente beneficioso para envases más pequeños. Esto permite más espacio para elementos de diseño y marca en el propio embalaje.</p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color"><strong>Más información</strong>: Los códigos QR permiten proporcionar mucha más información que el etiquetado tradicional. Esto puede incluir información detallada del producto, instrucciones, enlaces a recursos adicionales e incluso reseñas de clientes. Los códigos QR también se pueden actualizar en tiempo real, lo que permite proporcionar información actualizada a los clientes.</p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color"><strong>Diseño:</strong> al poner gran parte de las regulaciones fuera de la etiqueta, esto reduce el ruido visual,&nbsp;dotando al diseño mayor protagonismo. </p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">I<strong>nteractivo:</strong> Los códigos QR permiten una experiencia más interactiva para los clientes. Los clientes pueden escanear el código para acceder a vídeos, imágenes y otros contenidos interactivos que pueden mejorar su experiencia con el producto.</p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color"><strong>Engagement</strong>: Los códigos QR se pueden usar para involucrar a los clientes con contenido interactivo, como videos, juegos y encuestas.</p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color"><strong>Respetuoso con el medio ambiente</strong>: los códigos QR pueden ayudar a reducir los residuos al eliminar la necesidad de múltiples etiquetas de papel. Esto es especialmente importante para las empresas que buscan reducir su impacto ambiental.</p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color"><strong>Rentable:</strong> los códigos QR se pueden imprimir en el embalaje sin costo adicional, lo que los convierte en una forma rentable de proporcionar información adicional a los clientes.</p>



<p></p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">En conclusión, en general, la información virtual digital accesible a través de un código QR ofrece varias ventajas sobre el etiquetado tradicional, incluyendo más información, interactividad y trazabilidad, a la vez que es más económica, ecológica y rentable.</p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">Si quieres saber más sobre el etiquetado digital, no dudes en contactar Tapinpack.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/ventajas-del-etiquetado-digital-frente-al-etiquetado-tradicional/">Ventajas del etiquetado digital frente al etiquetado tradicional</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Tapinpack by tictap</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
