<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>etiquetat digital archivos - Tapinpack by tictap</title>
	<atom:link href="/ca/category/etiquetat-digital/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/ca/category/etiquetat-digital/</link>
	<description>Etiquetaje digital</description>
	<lastBuildDate>Mon, 24 Apr 2023 10:39:47 +0000</lastBuildDate>
	<language>ca</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/04/favicon-tapinpack.png</url>
	<title>etiquetat digital archivos - Tapinpack by tictap</title>
	<link>/ca/category/etiquetat-digital/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Claus per a un bon etiquetatge</title>
		<link>/ca/claus-per-a-un-bon-etiquetatge/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[olinta]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 14 Apr 2023 12:43:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[disseny]]></category>
		<category><![CDATA[etiquetat digital]]></category>
		<category><![CDATA[Sin categorizar]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/claus-per-a-un-bon-etiquetatge/</guid>

					<description><![CDATA[<p>L&#8217;etiquetatge de begudes alcohòliques és un aspecte crític per a qualsevol productor. No sols és indispensable per a complir amb les regulacions governamentals, sinó que també és una forma efectiva de promocionar el producte, destacar enfront de la competència i brindar informació útil al consumidor. No obstant això, perquè una etiqueta sigui efectiva, aquesta ha &#8230;</p>
<p class="read-more"> <a class="" href="/ca/claus-per-a-un-bon-etiquetatge/"> <span class="screen-reader-text">Claus per a un bon etiquetatge</span> Llegeix més &#187;</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/ca/claus-per-a-un-bon-etiquetatge/">Claus per a un bon etiquetatge</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/ca/">Tapinpack by tictap</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">L&#8217;etiquetatge de begudes alcohòliques és un aspecte crític per a qualsevol productor. No sols és indispensable per a complir amb les regulacions governamentals, sinó que també <strong>és una forma efectiva de promocionar el producte, destacar enfront de la competència i brindar informació útil al consumidor.</strong> No obstant això, perquè una etiqueta sigui efectiva, aquesta ha de complir amb uns certs requisits i bones pràctiques. </p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">Aquí trobarà cinc consells per a un etiquetatge eficient per a les begudes alcohòliques.</p>



<p class="has-ast-global-color-0-color has-text-color has-medium-font-size"><strong>Informació clara i concisa</strong></p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">El primer pas per a un bon etiquetatge és proporcionar informació clara i concisa. Aquest ha d&#8217;incloure el nom del producte, el contingut net de l&#8217;ampolla, el percentatge d&#8217;alcohol per volum i el nom i direcció del fabricador o importador. A més, ha de proporcionar informació sobre qualsevol al·lergogen que pugui ser present en el producte.</p>



<p></p>



<p class="has-ast-global-color-0-color has-text-color has-medium-font-size"><strong>Disseny atractiu</strong></p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">L&#8217;etiqueta d&#8217;una ampolla també és una eina de màrqueting i, per tant, <strong>el disseny de l&#8217;etiqueta ha de ser atractiu i informatiu.</strong> El disseny ha de reflectir la personalitat del producte i la marca. L&#8217;elecció del color i la tipografia ha de ser atractiva, però també llegible i fàcil d&#8217;entendre. És la cara visible del producte envasat que té la doble tasca de destacar enfront de la competència i de <strong>definir la marca</strong>. Actualment amb l&#8217;etiquetatge digital s&#8217;aconsegueix una major hegemonia en el disseny en derivar informació obligatòria fos de l&#8217;etiqueta física accessible a través d&#8217;un codi QR, evitant soroll visual i oferint la possibilitat que el disseny destaqui i respiri.</p>



<p></p>



<div class="wp-block-uagb-image alignright uagb-block-79257284 wp-block-uagb-image--layout-default wp-block-uagb-image--effect-static wp-block-uagb-image--align-right"><figure class="wp-block-uagb-image__figure"><img decoding="async" srcset="/wp-content/uploads/2023/04/dagnele-en-Pixabay-wine.jpg  " src="/wp-content/uploads/2023/04/dagnele-en-Pixabay-wine.jpg" alt="Ampolla amb l'etiqueta en blanc. Per Dagnele de Pixabay" class="uag-image-1299" width="" height="" title="" loading="lazy"></figure></div>



<p></p>



<p class="has-ast-global-color-0-color has-text-color has-medium-font-size"><strong>Ha de complir amb les regulacions</strong></p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">L&#8217;etiquetatge de begudes alcohòliques està altament regulat. Els fabricants han de complir amb totes les <strong>regulacions i requisits estipulats per les autoritats reguladores.</strong> Això implica incloure informació obligatòria i incloure restriccions. Amb tot, existeix la prohibició d&#8217;afegir informació enganyosa. Un bon etiquetatge en les ampolles de begudes alcohòliques és una qüestió de transparència i responsabilitat per part dels fabricants.</p>



<p class="has-ast-global-color-0-color has-text-color has-medium-font-size"><strong>Aprofitar al màxim l&#8217;espai disponible</strong></p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">L&#8217;etiquetatge d&#8217;una ampolla de beguda alcohòlica ha d&#8217;aprofitar al màxim l&#8217;espai disponible. <strong>L&#8217;espai és limitat</strong>, per la qual cosa cada element en l&#8217;etiqueta ha de ser acuradament seleccionat per a proporcionar la informació més important <strong>La grandària i la ubicació de la informació també són importants</strong> perquè el consumidor pugui trobar ràpidament el que necessita. L&#8217;etiquetatge digital resulta en una menor saturació de la informació, podent donar major protagonisme al disseny.</p>



<p class="has-ast-global-color-0-color has-text-color has-medium-font-size"><strong>Facilitat d&#8217;ús</strong></p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">Finalment, l&#8217;etiquetatge ha de ser fàcil d&#8217;usar. La informació ha d&#8217;estar <strong>organitzada de manera lògica i fàcil d&#8217;entendre</strong>. Els termes tècnics i el llenguatge han de ser clars i concisos, cosa que pot contribuir a la millora de la confiança del consumidor en els seus productes. A més, l&#8217;etiquetatge ha de ser resistent i durador per a resistir la manipulació i el transport.</p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">En conclusió,<strong> l&#8217;etiquetatge de begudes alcohòliques és un aspecte crític del procés de producció de begudes. L&#8217;etiquetatge efectiu no sols compleix amb els requisits governamentals, sinó que també és una forma efectiva de comercialitzar i promocionar el producte, la cara recognoscible que que et diferencia d&#8217;altres marques. </strong></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/ca/claus-per-a-un-bon-etiquetatge/">Claus per a un bon etiquetatge</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/ca/">Tapinpack by tictap</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Avantatges de l&#8217;etiquetatge digital enfront de l&#8217;etiquetatge tradicional</title>
		<link>/ca/avantatges-de-letiquetatge-digital-enfront-de-letiquetatge-tradicional/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[olinta]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 17 Mar 2023 09:50:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[etiquetat digital]]></category>
		<category><![CDATA[Sin categorizar]]></category>
		<category><![CDATA[etiquetatge digital]]></category>
		<category><![CDATA[etiquetes]]></category>
		<category><![CDATA[QR]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/avantatges-de-letiquetatge-digital-enfront-de-letiquetatge-tradicional/</guid>

					<description><![CDATA[<p>Què és millor? L&#8216;etiquetatge digital que l&#8216;etiquetatge tradicional? L&#8217;ús d&#8217;informació virtual digital accessible a través d&#8217;un codi QR en l&#8217;embalatge té diversos avantatges sobre l&#8217;etiquetatge tradicional. Aquestes són algunes dels principals avantatges: Estalvi d&#8217;espai: els codis QR ocupen molt menys espai que l&#8217;etiquetatge tradicional, la qual cosa pot ser especialment beneficiós per a envasos més &#8230;</p>
<p class="read-more"> <a class="" href="/ca/avantatges-de-letiquetatge-digital-enfront-de-letiquetatge-tradicional/"> <span class="screen-reader-text">Avantatges de l&#8217;etiquetatge digital enfront de l&#8217;etiquetatge tradicional</span> Llegeix més &#187;</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/ca/avantatges-de-letiquetatge-digital-enfront-de-letiquetatge-tradicional/">Avantatges de l&#8217;etiquetatge digital enfront de l&#8217;etiquetatge tradicional</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/ca/">Tapinpack by tictap</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">Què és millor? L<strong>&#8216;etiquetatge digital</strong> que l<strong>&#8216;etiquetatge tradicional</strong>?</p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">L&#8217;ús d&#8217;informació virtual digital accessible a través d&#8217;un codi QR en l&#8217;embalatge té diversos avantatges sobre l&#8217;etiquetatge tradicional. </p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">Aquestes són algunes dels principals avantatges:</p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color"><strong>Estalvi d&#8217;espai:</strong> els codis QR ocupen molt menys espai que l&#8217;etiquetatge tradicional, la qual cosa pot ser especialment beneficiós per a envasos més petits. Això permet més espai per a elements de disseny i marca en el propi embalatge.</p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color"><strong> Més informació: Els codis QR permeten proporcionar molta més informació que l&#8217;etiquetatge tradicional.</strong> Això pot incloure informació detallada del producte, instruccions, enllaços a recursos addicionals i fins i tot ressenyes de clients. Els codis QR també es poden actualitzar en temps real, la qual cosa permet proporcionar informació actualitzada als clients.</p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color"><strong>Disseny:</strong> en posar gran part de les regulacions fora de l&#8217;etiqueta, això redueix el soroll visual,&nbsp;dotant al disseny major protagonisme. </p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color"><strong>Interactiu:</strong> Els codis QR permeten una experiència més interactiva per als clients. Els clients poden escanejar el codi per a accedir a vídeos, imatges i altres continguts interactius que poden millorar la seva experiència amb el producte.</p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color"><strong>Engagement:</strong> Els codis QR es poden usar per a involucrar als clients amb contingut interactiu, com a vídeos, jocs i enquestes.</p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color"><strong>Respectuós amb el medi ambient:</strong> els codis QR poden ajudar a reduir els residus en eliminar la necessitat de múltiples etiquetes de paper. Això és especialment important per a les empreses que busquen reduir el seu impacte ambiental.</p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color"><strong>Rendible</strong>: els codis QR es poden imprimir en l&#8217;embalatge sense cost addicional, la qual cosa els converteix en una forma rendible de proporcionar informació addicional als clients.</p>



<p></p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">En conclusió, en general, la informació virtual digital accessible a través d&#8217;un codi QR ofereix diversos avantatges sobre l&#8217;etiquetatge tradicional, incloent-hi més informació, interactivitat i traçabilitat, alhora que és més econòmica, ecològica i rendible.</p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">Si vols saber més sobre l&#8217;etiquetatge digital, no dubtis a contactar Tapinpack.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/ca/avantatges-de-letiquetatge-digital-enfront-de-letiquetatge-tradicional/">Avantatges de l&#8217;etiquetatge digital enfront de l&#8217;etiquetatge tradicional</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/ca/">Tapinpack by tictap</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
