<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>digital labeling archivos - Tapinpack by tictap</title>
	<atom:link href="/tag/digital-labeling/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/tag/digital-labeling/</link>
	<description>Etiquetaje digital</description>
	<lastBuildDate>Mon, 29 May 2023 13:43:54 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/04/favicon-tapinpack.png</url>
	<title>digital labeling archivos - Tapinpack by tictap</title>
	<link>/tag/digital-labeling/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>¿Puedo poner las etiquetas digitales en mi web?</title>
		<link>/puedo-poner-las-etiquetas-digitales-a-mi-web/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[olinta]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 17 May 2023 09:11:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[etiquetado-digital]]></category>
		<category><![CDATA[normativa]]></category>
		<category><![CDATA[digital labeling]]></category>
		<category><![CDATA[reglamento EU]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1825</guid>

					<description><![CDATA[<p>No se puede usar una web regular para colgar la información nutricional y los ingredientes debido a la trazabilidad.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/puedo-poner-las-etiquetas-digitales-a-mi-web/">¿Puedo poner las etiquetas digitales en mi web?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Tapinpack by tictap</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">Buscando la manera más rápida de aplicar el nuevo reglamento europeo de etiquetado, uno podría pensar que es suficiente con añadir un apartado en la web de la bodega y allí añadir la información necesaria. Pero, ¿es posible? ¿Pueden los productores de vino pueden enlazar con sus propios sitios web/apps la información de la etiqueta?</p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color"><strong>La respuesta es NO</strong>. Aqui le explicaremos el motivo por el cual no es posible una solución «casera».</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img decoding="async" width="561" height="285" src="/wp-content/uploads/2023/05/PROHIBIDO-track.png" alt="forbidden to track data" class="wp-image-1834" srcset="/wp-content/uploads/2023/05/PROHIBIDO-track.png 561w, /wp-content/uploads/2023/05/PROHIBIDO-track-300x152.png 300w" sizes="(max-width: 561px) 100vw, 561px" /><figcaption class="wp-element-caption"><sub><a href="http://www.freepik.com/">Designed by vectorjuice / Freepik</a> </sub></figcaption></figure>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">El Reglamento (UE) 2021/2117 del parlamento Europeo y del Consejo de 2 de diciembre de 2021 especifica:</p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">«(80) [..] o en una etiqueta sujeta a este y de presentar la información nutricional completa y la lista de ingredientes por vía electrónica, <strong>a condición de que eviten toda recopilación o seguimiento de datos de los usuarios y no suministren información con fines de<br>comercialización</strong>. [..]</p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">Es decir, que mostrar la información se puede hacer únicamente cuando no se estén recopilando datos de los usuarios. Con una web regular, esto no es posible porque las páginas webs son precisamente herramientas que no solo muestran información, sino que también recopilan información de nuestros usuarios y clientes, por el mero hecho de estar en google, en las cookies.</p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color"><strong>¿Qué debo hacer entonces?</strong></p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">Hay varias formas, pero ¿Por qué perder tiempo cuando puedes dedicarlo a tu producto? Lo más fácil (y económico) es usar herramientas existentes como Tapinpack, que garantiza que no hay trazabilidad ni recopilación de información del usuario, y al mismo tiempo ofrece una solución fácil a la problemática de tener que ofrecer la traducción en todos los idiomas de la Unión Europea.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/puedo-poner-las-etiquetas-digitales-a-mi-web/">¿Puedo poner las etiquetas digitales en mi web?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Tapinpack by tictap</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Ventajas del etiquetado digital frente al etiquetado tradicional</title>
		<link>/ventajas-del-etiquetado-digital-frente-al-etiquetado-tradicional/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[olinta]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 17 Mar 2023 09:50:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[etiquetado-digital]]></category>
		<category><![CDATA[Sin categorizar]]></category>
		<category><![CDATA[digital labeling]]></category>
		<category><![CDATA[etiquetado digital]]></category>
		<category><![CDATA[labels]]></category>
		<category><![CDATA[qr]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=973</guid>

					<description><![CDATA[<p>¿Es mejor el etiquetado digital que el etiquetado tradicional? El uso de información virtual digital accesible a través de un código QR en el embalaje tiene varias ventajas sobre el etiquetado tradicional. Estas son algunas de las principales ventajas: Ahorro de espacio: los códigos QR ocupan mucho menos espacio que el etiquetado tradicional, lo que &#8230;</p>
<p class="read-more"> <a class="" href="/ventajas-del-etiquetado-digital-frente-al-etiquetado-tradicional/"> <span class="screen-reader-text">Ventajas del etiquetado digital frente al etiquetado tradicional</span> Leer más &#187;</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/ventajas-del-etiquetado-digital-frente-al-etiquetado-tradicional/">Ventajas del etiquetado digital frente al etiquetado tradicional</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Tapinpack by tictap</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">¿Es mejor el <strong>etiquetado digital</strong> que el <strong>etiquetado tradicional</strong>?</p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">El uso de información virtual digital accesible a través de un código QR en el embalaje tiene varias ventajas sobre el etiquetado tradicional. </p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">Estas son algunas de las principales ventajas:</p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color"><strong>Ahorro de espacio</strong>: los códigos QR ocupan mucho menos espacio que el etiquetado tradicional, lo que puede ser especialmente beneficioso para envases más pequeños. Esto permite más espacio para elementos de diseño y marca en el propio embalaje.</p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color"><strong>Más información</strong>: Los códigos QR permiten proporcionar mucha más información que el etiquetado tradicional. Esto puede incluir información detallada del producto, instrucciones, enlaces a recursos adicionales e incluso reseñas de clientes. Los códigos QR también se pueden actualizar en tiempo real, lo que permite proporcionar información actualizada a los clientes.</p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color"><strong>Diseño:</strong> al poner gran parte de las regulaciones fuera de la etiqueta, esto reduce el ruido visual,&nbsp;dotando al diseño mayor protagonismo. </p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">I<strong>nteractivo:</strong> Los códigos QR permiten una experiencia más interactiva para los clientes. Los clientes pueden escanear el código para acceder a vídeos, imágenes y otros contenidos interactivos que pueden mejorar su experiencia con el producto.</p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color"><strong>Engagement</strong>: Los códigos QR se pueden usar para involucrar a los clientes con contenido interactivo, como videos, juegos y encuestas.</p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color"><strong>Respetuoso con el medio ambiente</strong>: los códigos QR pueden ayudar a reducir los residuos al eliminar la necesidad de múltiples etiquetas de papel. Esto es especialmente importante para las empresas que buscan reducir su impacto ambiental.</p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color"><strong>Rentable:</strong> los códigos QR se pueden imprimir en el embalaje sin costo adicional, lo que los convierte en una forma rentable de proporcionar información adicional a los clientes.</p>



<p></p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">En conclusión, en general, la información virtual digital accesible a través de un código QR ofrece varias ventajas sobre el etiquetado tradicional, incluyendo más información, interactividad y trazabilidad, a la vez que es más económica, ecológica y rentable.</p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">Si quieres saber más sobre el etiquetado digital, no dudes en contactar Tapinpack.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/ventajas-del-etiquetado-digital-frente-al-etiquetado-tradicional/">Ventajas del etiquetado digital frente al etiquetado tradicional</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Tapinpack by tictap</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
