<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>labels archivos - Tapinpack by tictap</title>
	<atom:link href="/tag/labels/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/tag/labels/</link>
	<description>Etiquetaje digital</description>
	<lastBuildDate>Mon, 24 Apr 2023 09:25:32 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/04/favicon-tapinpack.png</url>
	<title>labels archivos - Tapinpack by tictap</title>
	<link>/tag/labels/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>La importancia del diseño en las etiquetas de vino</title>
		<link>/la-importancia-del-diseno-en-las-etiquetas-de-vino/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[olinta]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 21 Mar 2023 13:17:20 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[diseño]]></category>
		<category><![CDATA[Sin categorizar]]></category>
		<category><![CDATA[diseño etiquetas]]></category>
		<category><![CDATA[labels]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1010</guid>

					<description><![CDATA[<p>El diseño juega un papel crucial en el etiquetado de bebidas alcohólicas, especialmente el vino. La etiqueta es el primer punto de contacto con el cliente, y es a través del diseño que la marca puede crear una impresión memorable en el consumidor. El diseño en las etiquetas no busca únicamente hacer que la etiqueta &#8230;</p>
<p class="read-more"> <a class="" href="/la-importancia-del-diseno-en-las-etiquetas-de-vino/"> <span class="screen-reader-text">La importancia del diseño en las etiquetas de vino</span> Leer más &#187;</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/la-importancia-del-diseno-en-las-etiquetas-de-vino/">La importancia del diseño en las etiquetas de vino</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Tapinpack by tictap</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">El diseño juega un papel crucial en el etiquetado de bebidas alcohólicas, especialmente el vino. <strong>La etiqueta es el primer punto de contacto con el cliente</strong>, y es a través del diseño que la marca puede crear una impresión memorable en el consumidor. El diseño en las etiquetas no busca únicamente hacer que la etiqueta se vean bien; sino que tratan de contar una historia, al mismo tiempo que buscan transmitir información importante sobre el producto. </p>


<figure class="wp-block-post-featured-image"><img width="561" height="285" src="/wp-content/uploads/2023/03/Design.png" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" alt="" decoding="async" srcset="/wp-content/uploads/2023/03/Design.png 561w, /wp-content/uploads/2023/03/Design-300x152.png 300w" sizes="(max-width: 561px) 100vw, 561px" /></figure>


<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">El diseño en el etiquetado es muy importante, y aquí explicamos los motivos principales. Hay que resaltar también que las etiquetas virtuales pueden mejorar este diseño convirtiéndose en una herramienta muy poderosa en beneficio del consumidor.</p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">En primer lugar, <strong>una etiqueta de vino debe reflejar la calidad y el carácter del vino que representa</strong>. El diseño debe ser capaz de <strong>transmitir el sabor, el aroma y el color del vino, y la historia detrás de su producción</strong>. El vino suele asociarse con el lujo y la sofisticación, y el diseño debe reflejar esto. <strong>Una etiqueta bien diseñada puede crear una conexión emocional con el cliente y ayudarlo a comprender el valor del vino</strong>.</p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">En segundo lugar, <strong>una etiqueta de vino debe ser informativa</strong>. Debe proporcionar toda la información necesaria sobre el vino, incluido el nombre, la añada, el contenido de alcohol, la región y el productor. La etiqueta también debe incluir cualquier requisito legal, como advertencias del gobierno e información sobre alérgenos. Al proporcionar toda la información necesaria, el cliente puede tomar una decisión informada sobre si comprar o no el vino.<br>Las etiquetas virtuales pueden beneficiar al consumidor al proporcionar información adicional que no se puede incluir en la etiqueta física. Esta información podría incluir notas de cata, sugerencias de maridaje de alimentos e incluso visitas virtuales a la bodega. Al proporcionar esta información, el consumidor puede tomar una decisión más informada sobre el vino y mejorar su experiencia general.</p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">Además, las etiquetas virtuales también se pueden actualizar fácilmente, lo que permite a las bodegas cambiar la información sobre su vino sin necesidad de modificar el diseño de la etiqueta física.</p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">En conclusión, el diseño juega un papel crucial en la etiquetación de bebidas alcohólicas, especialmente en el caso del vino. Una etiqueta bien diseñada puede crear una conexión emocional con el consumidor y transmitir información importante sobre el producto. Las etiquetas virtuales también pueden beneficiar al consumidor al proporcionar información adicional y ofrecer una opción más sostenible para la etiquetación del vino. <strong>Al invertir en una etiqueta bien diseñada, las bodegas pueden mejorar la experiencia general del cliente y crear una impresión duradera en el consumidor.</strong></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/la-importancia-del-diseno-en-las-etiquetas-de-vino/">La importancia del diseño en las etiquetas de vino</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Tapinpack by tictap</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Ventajas del etiquetado digital frente al etiquetado tradicional</title>
		<link>/ventajas-del-etiquetado-digital-frente-al-etiquetado-tradicional/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[olinta]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 17 Mar 2023 09:50:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[etiquetado-digital]]></category>
		<category><![CDATA[Sin categorizar]]></category>
		<category><![CDATA[digital labeling]]></category>
		<category><![CDATA[etiquetado digital]]></category>
		<category><![CDATA[labels]]></category>
		<category><![CDATA[qr]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=973</guid>

					<description><![CDATA[<p>¿Es mejor el etiquetado digital que el etiquetado tradicional? El uso de información virtual digital accesible a través de un código QR en el embalaje tiene varias ventajas sobre el etiquetado tradicional. Estas son algunas de las principales ventajas: Ahorro de espacio: los códigos QR ocupan mucho menos espacio que el etiquetado tradicional, lo que &#8230;</p>
<p class="read-more"> <a class="" href="/ventajas-del-etiquetado-digital-frente-al-etiquetado-tradicional/"> <span class="screen-reader-text">Ventajas del etiquetado digital frente al etiquetado tradicional</span> Leer más &#187;</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/ventajas-del-etiquetado-digital-frente-al-etiquetado-tradicional/">Ventajas del etiquetado digital frente al etiquetado tradicional</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Tapinpack by tictap</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">¿Es mejor el <strong>etiquetado digital</strong> que el <strong>etiquetado tradicional</strong>?</p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">El uso de información virtual digital accesible a través de un código QR en el embalaje tiene varias ventajas sobre el etiquetado tradicional. </p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">Estas son algunas de las principales ventajas:</p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color"><strong>Ahorro de espacio</strong>: los códigos QR ocupan mucho menos espacio que el etiquetado tradicional, lo que puede ser especialmente beneficioso para envases más pequeños. Esto permite más espacio para elementos de diseño y marca en el propio embalaje.</p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color"><strong>Más información</strong>: Los códigos QR permiten proporcionar mucha más información que el etiquetado tradicional. Esto puede incluir información detallada del producto, instrucciones, enlaces a recursos adicionales e incluso reseñas de clientes. Los códigos QR también se pueden actualizar en tiempo real, lo que permite proporcionar información actualizada a los clientes.</p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color"><strong>Diseño:</strong> al poner gran parte de las regulaciones fuera de la etiqueta, esto reduce el ruido visual,&nbsp;dotando al diseño mayor protagonismo. </p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">I<strong>nteractivo:</strong> Los códigos QR permiten una experiencia más interactiva para los clientes. Los clientes pueden escanear el código para acceder a vídeos, imágenes y otros contenidos interactivos que pueden mejorar su experiencia con el producto.</p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color"><strong>Engagement</strong>: Los códigos QR se pueden usar para involucrar a los clientes con contenido interactivo, como videos, juegos y encuestas.</p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color"><strong>Respetuoso con el medio ambiente</strong>: los códigos QR pueden ayudar a reducir los residuos al eliminar la necesidad de múltiples etiquetas de papel. Esto es especialmente importante para las empresas que buscan reducir su impacto ambiental.</p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color"><strong>Rentable:</strong> los códigos QR se pueden imprimir en el embalaje sin costo adicional, lo que los convierte en una forma rentable de proporcionar información adicional a los clientes.</p>



<p></p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">En conclusión, en general, la información virtual digital accesible a través de un código QR ofrece varias ventajas sobre el etiquetado tradicional, incluyendo más información, interactividad y trazabilidad, a la vez que es más económica, ecológica y rentable.</p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">Si quieres saber más sobre el etiquetado digital, no dudes en contactar Tapinpack.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/ventajas-del-etiquetado-digital-frente-al-etiquetado-tradicional/">Ventajas del etiquetado digital frente al etiquetado tradicional</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Tapinpack by tictap</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
