<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Tapinpack by tictap</title>
	<atom:link href="http://static-tapinpack.tictap.me/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://static-tapinpack.tictap.me/</link>
	<description>Etiquetaje digital</description>
	<lastBuildDate>Mon, 13 Mar 2023 12:31:50 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>
	<item>
		<title>¿Qué debes saber sobre el nuevo etiquetado de las bebidas alcohólicas?</title>
		<link>http://static-tapinpack.tictap.me/que-debes-saber-sobre-el-nuevo-etiquetado-de-las-bebidas-alcoholicas/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[olinta]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 02 Mar 2023 13:50:20 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[normativa]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://static-tapinpack.tictap.me/?p=312</guid>

					<description><![CDATA[<p>Si eres productor o consumidor de bebidas alcohólicas, debes estar al tanto de la nueva normativa europea 2023 que regula el etiquetado de estos productos. Esta normativa tiene como objetivo mejorar la información que se facilita al consumidor y evitar prácticas engañosas o confusas por parte de las empresas fabricantes. ¿Qué información debe incluir la &#8230;</p>
<p class="read-more"> <a class="" href="http://static-tapinpack.tictap.me/que-debes-saber-sobre-el-nuevo-etiquetado-de-las-bebidas-alcoholicas/"> <span class="screen-reader-text">¿Qué debes saber sobre el nuevo etiquetado de las bebidas alcohólicas?</span> Read More &#187;</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="http://static-tapinpack.tictap.me/que-debes-saber-sobre-el-nuevo-etiquetado-de-las-bebidas-alcoholicas/">¿Qué debes saber sobre el nuevo etiquetado de las bebidas alcohólicas?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="http://static-tapinpack.tictap.me/">Tapinpack by tictap</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<div class="wp-block-media-text alignwide is-stacked-on-mobile" style="margin-bottom:var(--wp--preset--spacing--40);grid-template-columns:44% auto"><figure class="wp-block-media-text__media"><img decoding="async" width="561" height="285" src="http://static-tapinpack.tictap.me/wp-content/uploads/2023/03/WINE-BOOLE.png" alt="" class="wp-image-500 size-full" srcset="http://static-tapinpack.tictap.me/wp-content/uploads/2023/03/WINE-BOOLE.png 561w, http://static-tapinpack.tictap.me/wp-content/uploads/2023/03/WINE-BOOLE-300x152.png 300w" sizes="(max-width: 561px) 100vw, 561px" /></figure><div class="wp-block-media-text__content">
<p class="has-ast-global-color-7-color has-text-color">Si eres productor o consumidor de bebidas alcohólicas, debes estar al tanto de la nueva normativa europea 2023 que regula el etiquetado de estos productos. Esta normativa tiene como objetivo mejorar la información que se facilita al consumidor y evitar prácticas engañosas o confusas por parte de las empresas fabricantes.</p>
</div></div>



<h4 class="has-ast-global-color-1-color has-text-color">¿Qué información debe incluir la etiqueta de una bebida alcohólica?</h4>



<p class="has-ast-global-color-7-color has-text-color">Según la nueva normativa, todas las bebidas alcohólicas con un volumen de alcohol mayor al 1,2% deben incluir en la etiqueta los siguientes datos: &#8211; Nombre o denominación de la bebida: debe indicar el tipo de bebida que es (vino, cerveza, licor, etc.). &#8211; Nombre del fabricante o la razón social del mismo: debe identificar claramente quién ha elaborado la bebida y dónde se encuentra su sede o establecimiento. &#8211; Si contiene alérgenos o si puede causar reacciones adversas: debe advertir al consumidor si la bebida contiene algún ingrediente que pueda provocar una reacción alérgica o intolerancia (como sulfitos, gluten, lactosa, etc.). &#8211; Un símbolo que indique el contenido alcohólico bajo (entre 2% y 6%) o alto (más de 6%): debe informar al consumidor sobre el grado de alcohol de la bebida y sus posibles efectos en la salud.</p>



<h4 class="has-ast-global-color-1-color has-text-color">¿Qué beneficios tiene esta normativa para los consumidores?</h4>



<p class="has-ast-global-color-7-color has-text-color">Esta normativa tiene varios beneficios para los consumidores:</p>



<p class="has-ast-global-color-7-color has-text-color">Por un lado eleva el nivel de protección y disminuye errores en la percepción de la bebida debido a un etiquetado incorrecto: evita que el consumidor se confunda sobre el tipo, origen o calidad de la bebida que compra o consume.</p>



<p class="has-ast-global-color-7-color has-text-color">También <strong>busca evitar prácticas engañosas de las empresas fabricantes de bebidas alcohólicas</strong>: impide que las empresas utilicen nombres, imágenes o reclamos falsos o engañosos para atraer a los consumidores o inducirlos a error.</p>



<p class="has-ast-global-color-7-color has-text-color">Además aboga por una m<strong>ayor transparencia en el mercado y la existencia de una competencia leal</strong>: garantiza que todos los productores y distribuidores cumplan con las mismas reglas y condiciones y respeten los derechos e intereses de los consumidores.</p>



<p class="has-ast-global-color-7-color has-text-color">La idea sobre la misma es que<strong> permite tomar decisiones más informadas y conscientes sobre la salud</strong>: al incluir la información nutricional y los alérgenos, los consumidores pueden conocer mejor el valor energético, los nutrientes y las sustancias que pueden afectar a su salud (como azúcares, grasas saturadas o sal) que contiene cada bebida.</p>



<p class="has-ast-global-color-7-color has-text-color">Si quieres saber más sobre la solución que Tapinpack ofrece para el cumplimiento de esta normativa, no dudes en contactarnos.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="http://static-tapinpack.tictap.me/que-debes-saber-sobre-el-nuevo-etiquetado-de-las-bebidas-alcoholicas/">¿Qué debes saber sobre el nuevo etiquetado de las bebidas alcohólicas?</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="http://static-tapinpack.tictap.me/">Tapinpack by tictap</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
