<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>diseño archivos - Tapinpack by tictap</title>
	<atom:link href="/category/diseno/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/category/diseno/</link>
	<description>Etiquetaje digital</description>
	<lastBuildDate>Mon, 29 May 2023 14:15:54 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/04/favicon-tapinpack.png</url>
	<title>diseño archivos - Tapinpack by tictap</title>
	<link>/category/diseno/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Claves para un buen etiquetado</title>
		<link>/claves-para-un-buen-etiquetado/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[olinta]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 14 Apr 2023 12:43:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[diseño]]></category>
		<category><![CDATA[etiquetado-digital]]></category>
		<category><![CDATA[Sin categorizar]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1192</guid>

					<description><![CDATA[<p>El etiquetado de bebidas alcohólicas es un aspecto crítico para cualquier productor. No solo es indispensable para cumplir con las regulaciones gubernamentales, sino que también es una forma efectiva de promocionar el producto, destacar frente a la competencia y brindar información útil al consumidor. Sin embargo, para que una etiqueta sea efectiva, esta debe cumplir &#8230;</p>
<p class="read-more"> <a class="" href="/claves-para-un-buen-etiquetado/"> <span class="screen-reader-text">Claves para un buen etiquetado</span> Leer más &#187;</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/claves-para-un-buen-etiquetado/">Claves para un buen etiquetado</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Tapinpack by tictap</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">El etiquetado de bebidas alcohólicas es un aspecto crítico para cualquier productor. No solo es indispensable para cumplir con las regulaciones gubernamentales, sino que también <strong>es una forma efectiva de promocionar el producto, destacar frente a la competencia y brindar información útil al consumidor</strong>. Sin embargo, para que una etiqueta sea efectiva, esta debe cumplir con ciertos requisitos y buenas prácticas. </p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">Aquí encontrará cinco consejos para un etiquetado eficiente de bebidas alcohólicas.</p>



<p class="has-ast-global-color-0-color has-text-color has-medium-font-size"><strong>Información clara y concisa</strong></p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">El primer paso para un buen etiquetado es proporcionar información clara y concisa. Este debe incluir el nombre del producto, el contenido neto de la botella, el porcentaje de alcohol por volumen y el nombre y dirección del fabricante o importador. Además, debe proporcionar información sobre cualquier alérgeno que pueda estar presente en el producto.</p>



<p></p>



<p class="has-ast-global-color-0-color has-text-color has-medium-font-size"><strong>Diseño atractivo</strong></p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">La etiqueta de una botella de bebida alcohólica también es una herramienta de marketing y, por lo tanto, <strong>el diseño de la etiqueta debe ser atractivo e informativo</strong>. El diseño debe reflejar la personalidad del producto y la marca. La elección del color y la tipografía debe ser atractiva, pero también legible y fácil de entender. Es la cara visible del producto envasado que tiene la doble tarea de destacar frente a la competencia y de <strong>definir la marca</strong>. Actualmente con el etiquetado digital&nbsp;se logra una mayor hegemonía en el diseño al derivar información obligatoria fuera de la etiqueta física accesible a través de un código QR, evitando ruido visual y ofreciendo la posibilidad de que el diseño destaque y respire.</p>



<p></p>



<div class="wp-block-uagb-image alignright uagb-block-46dff0c6 wp-block-uagb-image--layout-default wp-block-uagb-image--effect-static wp-block-uagb-image--align-right"><figure class="wp-block-uagb-image__figure"><img decoding="async" srcset="/wp-content/uploads/2023/04/dagnele-en-Pixabay-wine.jpg " sizes="(max-width: 480px) 150px" src="/wp-content/uploads/2023/04/dagnele-en-Pixabay-wine.jpg" alt="Bottle with blank question mark. By Dagnele at Pixabay" class="uag-image-1299" width="561" height="285" title="" loading="lazy"/></figure></div>



<p></p>



<p class="has-ast-global-color-0-color has-text-color has-medium-font-size"><strong>Debe cumplir con las regulaciones</strong></p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">El etiquetado de bebidas alcohólicas está altamente regulado. Los fabricantes deben cumplir con todas las <strong>regulaciones y requisitos estipulados por las autoridades reguladoras</strong>. Esto implica incluir información obligatoria e incluir restricciones. Con todo, existe la prohibición de añadir información engañosa. Un buen etiquetado en las botellas de bebidas alcohólicas es una cuestión de transparencia y responsabilidad por parte de los fabricantes.</p>



<p class="has-ast-global-color-0-color has-text-color has-medium-font-size"><strong>Aprovechar al máximo el espacio disponible</strong></p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">El etiquetado de una botella de bebida alcohólica debe aprovechar al máximo el espacio disponible. <strong>El espacio es limitado</strong>, por lo que cada elemento en la etiqueta debe ser cuidadosamente seleccionado para proporcionar la información más importante. <strong>El tamaño y la ubicación de la información también son importantes</strong> para que el consumidor pueda encontrar rápidamente lo que necesita. El etiquetado digital resulta en una menor saturación de la información, pudiendo dar mayor protagonismo al diseño.</p>



<p class="has-ast-global-color-0-color has-text-color"><em>El tamaño de las indicaciones obligatorias y las indicación de determinadas sustancias o productos que causan alergias o intolerancias, deberá ser igual o superior a 1,2 mm, independientemente del formato de caracteres<br>utilizado.</em></p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">Por último, el etiquetado debe ser fácil de usar. La información debe estar <strong>organizada de manera lógica y fácil de entender.</strong> Los términos técnicos y el lenguaje deben ser claros y concisos, cosa que puede contribuir a la mejora de la confianza del consumidor en sus productos. Además, el etiquetado debe ser resistente y duradero para resistir la manipulación y el transporte.</p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">En conclusión,<strong> el etiquetado de bebidas alcohólicas es un aspecto crítico del proceso de producción de bebidas. El etiquetado efectivo no solo cumple con los requisitos gubernamentales, sino que también es una forma efectiva de comercializar y promocionar el producto, la cara reconocible que que te diferencia de otras marcas. </strong></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/claves-para-un-buen-etiquetado/">Claves para un buen etiquetado</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Tapinpack by tictap</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>La importancia del diseño en las etiquetas de vino</title>
		<link>/la-importancia-del-diseno-en-las-etiquetas-de-vino/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[olinta]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 21 Mar 2023 13:17:20 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[diseño]]></category>
		<category><![CDATA[Sin categorizar]]></category>
		<category><![CDATA[diseño etiquetas]]></category>
		<category><![CDATA[labels]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1010</guid>

					<description><![CDATA[<p>El diseño juega un papel crucial en el etiquetado de bebidas alcohólicas, especialmente el vino. La etiqueta es el primer punto de contacto con el cliente, y es a través del diseño que la marca puede crear una impresión memorable en el consumidor. El diseño en las etiquetas no busca únicamente hacer que la etiqueta &#8230;</p>
<p class="read-more"> <a class="" href="/la-importancia-del-diseno-en-las-etiquetas-de-vino/"> <span class="screen-reader-text">La importancia del diseño en las etiquetas de vino</span> Leer más &#187;</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/la-importancia-del-diseno-en-las-etiquetas-de-vino/">La importancia del diseño en las etiquetas de vino</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Tapinpack by tictap</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">El diseño juega un papel crucial en el etiquetado de bebidas alcohólicas, especialmente el vino. <strong>La etiqueta es el primer punto de contacto con el cliente</strong>, y es a través del diseño que la marca puede crear una impresión memorable en el consumidor. El diseño en las etiquetas no busca únicamente hacer que la etiqueta se vean bien; sino que tratan de contar una historia, al mismo tiempo que buscan transmitir información importante sobre el producto. </p>


<figure class="wp-block-post-featured-image"><img width="561" height="285" src="/wp-content/uploads/2023/03/Design.png" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" alt="" decoding="async" srcset="/wp-content/uploads/2023/03/Design.png 561w, /wp-content/uploads/2023/03/Design-300x152.png 300w" sizes="(max-width: 561px) 100vw, 561px" /></figure>


<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">El diseño en el etiquetado es muy importante, y aquí explicamos los motivos principales. Hay que resaltar también que las etiquetas virtuales pueden mejorar este diseño convirtiéndose en una herramienta muy poderosa en beneficio del consumidor.</p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">En primer lugar, <strong>una etiqueta de vino debe reflejar la calidad y el carácter del vino que representa</strong>. El diseño debe ser capaz de <strong>transmitir el sabor, el aroma y el color del vino, y la historia detrás de su producción</strong>. El vino suele asociarse con el lujo y la sofisticación, y el diseño debe reflejar esto. <strong>Una etiqueta bien diseñada puede crear una conexión emocional con el cliente y ayudarlo a comprender el valor del vino</strong>.</p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">En segundo lugar, <strong>una etiqueta de vino debe ser informativa</strong>. Debe proporcionar toda la información necesaria sobre el vino, incluido el nombre, la añada, el contenido de alcohol, la región y el productor. La etiqueta también debe incluir cualquier requisito legal, como advertencias del gobierno e información sobre alérgenos. Al proporcionar toda la información necesaria, el cliente puede tomar una decisión informada sobre si comprar o no el vino.<br>Las etiquetas virtuales pueden beneficiar al consumidor al proporcionar información adicional que no se puede incluir en la etiqueta física. Esta información podría incluir notas de cata, sugerencias de maridaje de alimentos e incluso visitas virtuales a la bodega. Al proporcionar esta información, el consumidor puede tomar una decisión más informada sobre el vino y mejorar su experiencia general.</p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">Además, las etiquetas virtuales también se pueden actualizar fácilmente, lo que permite a las bodegas cambiar la información sobre su vino sin necesidad de modificar el diseño de la etiqueta física.</p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">En conclusión, el diseño juega un papel crucial en la etiquetación de bebidas alcohólicas, especialmente en el caso del vino. Una etiqueta bien diseñada puede crear una conexión emocional con el consumidor y transmitir información importante sobre el producto. Las etiquetas virtuales también pueden beneficiar al consumidor al proporcionar información adicional y ofrecer una opción más sostenible para la etiquetación del vino. <strong>Al invertir en una etiqueta bien diseñada, las bodegas pueden mejorar la experiencia general del cliente y crear una impresión duradera en el consumidor.</strong></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/la-importancia-del-diseno-en-las-etiquetas-de-vino/">La importancia del diseño en las etiquetas de vino</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/">Tapinpack by tictap</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
