<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>etiquetes archivos - Tapinpack by tictap</title>
	<atom:link href="/ca/tag/etiquetes/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/ca/tag/etiquetes/</link>
	<description>Etiquetaje digital</description>
	<lastBuildDate>Mon, 24 Apr 2023 10:39:47 +0000</lastBuildDate>
	<language>ca</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/04/favicon-tapinpack.png</url>
	<title>etiquetes archivos - Tapinpack by tictap</title>
	<link>/ca/tag/etiquetes/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>La importància del disseny en les etiquetes de vi</title>
		<link>/ca/la-importancia-del-disseny-en-les-etiquetes-de-vi/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[olinta]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 21 Mar 2023 13:17:20 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[disseny]]></category>
		<category><![CDATA[Sin categorizar]]></category>
		<category><![CDATA[etiquetes]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/la-importancia-del-disseny-en-les-etiquetes-de-vi/</guid>

					<description><![CDATA[<p>El disseny juga un paper crucial en l&#8217;etiquetatge de begudes alcohòliques, especialment el vi. L&#8217;etiqueta és el primer punt de contacte amb el client, i és a través del disseny que la marca pot crear una impressió memorable en el consumidor. El disseny en les etiquetes no cerca únicament fer que l&#8217;etiqueta es vegin bé; &#8230;</p>
<p class="read-more"> <a class="" href="/ca/la-importancia-del-disseny-en-les-etiquetes-de-vi/"> <span class="screen-reader-text">La importància del disseny en les etiquetes de vi</span> Llegeix més &#187;</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/ca/la-importancia-del-disseny-en-les-etiquetes-de-vi/">La importància del disseny en les etiquetes de vi</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/ca/">Tapinpack by tictap</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">El disseny juga un paper crucial en l&#8217;etiquetatge de begudes alcohòliques, especialment el vi. <strong>L&#8217;etiqueta és el primer punt de contacte amb el client,</strong> i és a través del disseny que la marca pot crear una impressió memorable en el consumidor. El disseny en les etiquetes no cerca únicament fer que l&#8217;etiqueta es vegin bé; sinó que tracten de contar una història, al mateix temps que busquen transmetre informació important sobre el producte. </p>


<figure class="wp-block-post-featured-image"><img width="561" height="285" src="/wp-content/uploads/2023/03/Design.png" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" alt="" decoding="async" srcset="/wp-content/uploads/2023/03/Design.png 561w, /wp-content/uploads/2023/03/Design-300x152.png 300w" sizes="(max-width: 561px) 100vw, 561px" /></figure>


<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">El disseny en l&#8217;etiquetatge és molt important, i aquí expliquem els motius principals. Cal ressaltar també que les etiquetes virtuals poden millorar aquest disseny convertint-se en una eina molt poderosa en benefici del consumidor.</p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">En primer lloc, <strong>una etiqueta de vi ha de reflectir la qualitat i el caràcter del vi que representa.</strong> El disseny ha de ser capaç de transmetre el sabor, l&#8217;aroma i el color del vi, i la història darrere de la seva producció<strong>.</strong> El vi sol associar-se amb el luxe i la sofisticació, i el disseny ha de reflectir això. <strong>Una etiqueta ben dissenyada pot crear una connexió emocional amb el client i ajudar-lo a comprendre el valor del vi.</strong></p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">En segon lloc, <strong>una etiqueta de vi ha de ser informativa.</strong> Ha de proporcionar tota la informació necessària sobre el vi, inclòs el nom, l&#8217;anyada, el contingut d&#8217;alcohol, la regió i el productor. L&#8217;etiqueta també ha d&#8217;incloure qualsevol requisit legal, com a advertiments del govern i informació sobre al·lergògens. En proporcionar tota la informació necessària, el client pot prendre una decisió informada sobre si comprar o no el vi.<br>Les etiquetes virtuals poden beneficiar al consumidor en proporcionar informació addicional que no es pot incloure en l&#8217;etiqueta física. Aquesta informació podria incloure notes de tast, suggeriments de maridatge d&#8217;aliments i fins i tot visites virtuals al celler. En proporcionar aquesta informació, el consumidor pot prendre una decisió més informada sobre el vi i millorar la seva experiència general.</p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">A més, les etiquetes virtuals també es poden actualitzar fàcilment, la qual cosa permet als cellers canviar la informació sobre el seu vi sense necessitat de modificar el disseny de l&#8217;etiqueta física.</p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">En conclusió, el disseny juga un paper crucial en la etiquetatge de begudes alcohòliques, especialment en el cas del vi. Una etiqueta ben dissenyada pot crear una connexió emocional amb el consumidor i transmetre informació important sobre el producte. Les etiquetes virtuals també poden beneficiar al consumidor en proporcionar informació addicional i oferir una opció més sostenible per a l&#8217;equitetatge del vi. <strong>En invertir en una etiqueta ben dissenyada, els cellers poden millorar l&#8217;experiència general del client i crear una impressió duradora en el consumidor.</strong></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/ca/la-importancia-del-disseny-en-les-etiquetes-de-vi/">La importància del disseny en les etiquetes de vi</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/ca/">Tapinpack by tictap</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Avantatges de l&#8217;etiquetatge digital enfront de l&#8217;etiquetatge tradicional</title>
		<link>/ca/avantatges-de-letiquetatge-digital-enfront-de-letiquetatge-tradicional/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[olinta]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 17 Mar 2023 09:50:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[etiquetat digital]]></category>
		<category><![CDATA[Sin categorizar]]></category>
		<category><![CDATA[etiquetatge digital]]></category>
		<category><![CDATA[etiquetes]]></category>
		<category><![CDATA[QR]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/avantatges-de-letiquetatge-digital-enfront-de-letiquetatge-tradicional/</guid>

					<description><![CDATA[<p>Què és millor? L&#8216;etiquetatge digital que l&#8216;etiquetatge tradicional? L&#8217;ús d&#8217;informació virtual digital accessible a través d&#8217;un codi QR en l&#8217;embalatge té diversos avantatges sobre l&#8217;etiquetatge tradicional. Aquestes són algunes dels principals avantatges: Estalvi d&#8217;espai: els codis QR ocupen molt menys espai que l&#8217;etiquetatge tradicional, la qual cosa pot ser especialment beneficiós per a envasos més &#8230;</p>
<p class="read-more"> <a class="" href="/ca/avantatges-de-letiquetatge-digital-enfront-de-letiquetatge-tradicional/"> <span class="screen-reader-text">Avantatges de l&#8217;etiquetatge digital enfront de l&#8217;etiquetatge tradicional</span> Llegeix més &#187;</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/ca/avantatges-de-letiquetatge-digital-enfront-de-letiquetatge-tradicional/">Avantatges de l&#8217;etiquetatge digital enfront de l&#8217;etiquetatge tradicional</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/ca/">Tapinpack by tictap</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">Què és millor? L<strong>&#8216;etiquetatge digital</strong> que l<strong>&#8216;etiquetatge tradicional</strong>?</p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">L&#8217;ús d&#8217;informació virtual digital accessible a través d&#8217;un codi QR en l&#8217;embalatge té diversos avantatges sobre l&#8217;etiquetatge tradicional. </p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">Aquestes són algunes dels principals avantatges:</p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color"><strong>Estalvi d&#8217;espai:</strong> els codis QR ocupen molt menys espai que l&#8217;etiquetatge tradicional, la qual cosa pot ser especialment beneficiós per a envasos més petits. Això permet més espai per a elements de disseny i marca en el propi embalatge.</p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color"><strong> Més informació: Els codis QR permeten proporcionar molta més informació que l&#8217;etiquetatge tradicional.</strong> Això pot incloure informació detallada del producte, instruccions, enllaços a recursos addicionals i fins i tot ressenyes de clients. Els codis QR també es poden actualitzar en temps real, la qual cosa permet proporcionar informació actualitzada als clients.</p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color"><strong>Disseny:</strong> en posar gran part de les regulacions fora de l&#8217;etiqueta, això redueix el soroll visual,&nbsp;dotant al disseny major protagonisme. </p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color"><strong>Interactiu:</strong> Els codis QR permeten una experiència més interactiva per als clients. Els clients poden escanejar el codi per a accedir a vídeos, imatges i altres continguts interactius que poden millorar la seva experiència amb el producte.</p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color"><strong>Engagement:</strong> Els codis QR es poden usar per a involucrar als clients amb contingut interactiu, com a vídeos, jocs i enquestes.</p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color"><strong>Respectuós amb el medi ambient:</strong> els codis QR poden ajudar a reduir els residus en eliminar la necessitat de múltiples etiquetes de paper. Això és especialment important per a les empreses que busquen reduir el seu impacte ambiental.</p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color"><strong>Rendible</strong>: els codis QR es poden imprimir en l&#8217;embalatge sense cost addicional, la qual cosa els converteix en una forma rendible de proporcionar informació addicional als clients.</p>



<p></p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">En conclusió, en general, la informació virtual digital accessible a través d&#8217;un codi QR ofereix diversos avantatges sobre l&#8217;etiquetatge tradicional, incloent-hi més informació, interactivitat i traçabilitat, alhora que és més econòmica, ecològica i rendible.</p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">Si vols saber més sobre l&#8217;etiquetatge digital, no dubtis a contactar Tapinpack.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/ca/avantatges-de-letiquetatge-digital-enfront-de-letiquetatge-tradicional/">Avantatges de l&#8217;etiquetatge digital enfront de l&#8217;etiquetatge tradicional</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/ca/">Tapinpack by tictap</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
