{"id":1422,"date":"2023-02-22T10:22:37","date_gmt":"2023-02-22T09:22:37","guid":{"rendered":"https:\/\/staging-tapinpack.tictap.me\/politica-de-privadesa\/"},"modified":"2023-05-08T12:04:41","modified_gmt":"2023-05-08T11:04:41","slug":"politica-de-privadesa","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/staging-tapinpack.tictap.me\/ca\/politica-de-privadesa\/","title":{"rendered":"Avis Legal"},"content":{"rendered":"\n<div style=\"height:100px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h1 class=\"has-ast-global-color-1-color has-text-color\"><strong>Avis Legal<\/strong><\/h1>\n\n\n\n<h2>Qui som<\/h2>\n\n\n\n<p class=\"has-ast-global-color-8-color has-text-color\" style=\"padding-top:0px;padding-right:0px;padding-bottom:0px;padding-left:0px\">www.tapinpack.tictap.me&nbsp; \u00e9s un espai web, el nom de domini del qual es troba registrat i \u00e9s propietat de Bretenbits, S.L. amb domicili en C\/ Entenza 218-224 Local 2 \u2013 08029 Barcelona inscrit en el Registre Mercantil de Barcelona, Tom 45072 , Foli 116, Fulla B 476047, Inscripci\u00f3 1 i disposant del NIF B66647660 (d&#8217;ara endavant, Tapinpack)&nbsp;<strong>Bretenbits, S.L<\/strong>. amb domicili en C\/ Entenza 218-224 Local 2 \u2013 08029 Barcelona inscrit en el Registre Mercantil de Barcelona, Tom 45072 , Foli 116, Fulla B 476047, Inscripci\u00f3 1 i disposant del NIF B66647660 &nbsp;(d&#8217;ara endavant,&nbsp;<strong>Tapinpack<\/strong>)<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-ast-global-color-8-color has-text-color\">La finalitat de &nbsp;<strong>Tapinpack<\/strong> by Tictap&nbsp; i el seu web&nbsp; www.tapinpack.tictap.me, \u00e9s la comercialitzaci\u00f3 i distribuci\u00f3 de serveis inform\u00e0tics.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-ast-global-color-8-color has-text-color\">L&#8217;acc\u00e9s a &nbsp;www.tapinpack.tictap.me&nbsp; \u00e9s gratu\u00eft, no estant prevista la prestaci\u00f3 de serveis de comer\u00e7 i\/o contractaci\u00f3 electr\u00f2nica, i en aquest cas es procedir\u00e0 a l&#8217;emissi\u00f3 de les condicions generals oportunes i la modificaci\u00f3 del present Av\u00eds Legal. En tot cas, l&#8217;usuari no utilitzar\u00e0 les informacions i continguts&nbsp;de <strong>Tapinpack<\/strong>, per a la realitzaci\u00f3 d&#8217;activitats contr\u00e0ries a la Llei, la moral o l&#8217;ordre p\u00fablic, respectant les condicions d&#8217;\u00fas establertes per&nbsp;<strong>Tapinpack<\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-ast-global-color-8-color has-text-color\">La utilitzaci\u00f3 d&#8217;aquest espai web suposa l&#8217;acceptaci\u00f3 del contingut en el present av\u00eds legal.<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<h2>Pol\u00edtica de privadesa<\/h2>\n\n\n\n<p class=\"has-ast-global-color-8-color has-text-color\">Mitjan\u00e7ant la present pol\u00edtica de privacitat l&#8217;informem que, en compliment del que es preveu en la normativa aplicable en mat\u00e8ria de Protecci\u00f3 de Dades de car\u00e0cter personal, les dades sol\u00b7licitades en quants formularis i\/o espais en els quals es requereixi de la seva identificaci\u00f3 dins de la present p\u00e0gina web seran tractats per titularitat de Bretenbits, S.L., amb domicili en en C\/ Entenza 218-224 Local 2 \u2013 08029 Barcelona i disposant del NIF B66647660 (d&#8217;ara endavant, Tapinpack)<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-ast-global-color-8-color has-text-color\"><strong>Legitimaci\u00f3 i finalitat del tractament:<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-ast-global-color-8-color has-text-color\">Les seves dades seran tractades \u00fanicament amb la finalitat d&#8217;atendre les seves consultes, prestar-li els serveis sol\u00b7licitats i facilitar-li informaci\u00f3 sobre la nostra entitat.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-ast-global-color-8-color has-text-color\">Al mateix temps, les dades de contacte podran ser utilitzats per a la remissi\u00f3 de novetats i actuacions de dinamisme en el portal remetent, per correu electr\u00f2nic, la informaci\u00f3 relacionada Per a aix\u00f2, en el corresponent formulari haur\u00e0 de prestar el seu consentiment expr\u00e9s a la remissi\u00f3 d&#8217;aquesta informaci\u00f3. En qualsevol cas, si l&#8217;usuari volgu\u00e9s revocar aquest consentiment haur\u00e0 de comunicar-lo per escrit, mitjan\u00e7ant correu electr\u00f2nic, a&nbsp;<em>info@tapinpack.com<\/em><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-ast-global-color-8-color has-text-color\">Les dades obligat\u00f2ries de cada formulari seran identificats com a tals. En cas d&#8217;abs\u00e8ncia o incorrecci\u00f3 dels mateixos Tapinpack no podr\u00e0 identificar-li correctament i, en conseq\u00fc\u00e8ncia, es procedir\u00e0 a la supressi\u00f3 del registre si escau.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-ast-global-color-8-color has-text-color\"><strong>Exercici de drets:<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-ast-global-color-8-color has-text-color\">L&#8217;usuari consent el tractament de les seves dades per a les finalitats descrites, i podr\u00e0 exercir els seus drets d&#8217;acc\u00e9s, rectificaci\u00f3, cancel\u00b7laci\u00f3, oposici\u00f3, aix\u00ed com la resta de drets recollits en la normativa Europea, mitjan\u00e7ant correu electr\u00f2nic a l&#8217;adre\u00e7a&nbsp;<em>info@tapinpack.com<\/em> &nbsp;\u00fanicament identificant-se com a usuari de l&#8217;espai Web, especificant l&#8217;exercici dels seus drets en la seva sol\u00b7licitud, o b\u00e9 exercitar els seus drets per comunicaci\u00f3 postal, per correu ordinari a l&#8217;adre\u00e7a (domicili social) anteriorment indicada.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-ast-global-color-8-color has-text-color\"><strong>Tutela de drets davant l&#8217;Autoritat de Control:<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-ast-global-color-8-color has-text-color\">En qualsevol sup\u00f2sit de vulneraci\u00f3 del dret a la protecci\u00f3 de dades personals, l&#8217;usuari pot dirigir-se a l&#8217;Autoritat de Control nacional corresponent, l&#8217;Ag\u00e8ncia Espanyola de Protecci\u00f3 de Dades,&nbsp; www.agpd.es,&nbsp; per a iniciar els tr\u00e0mits oportuns de reclamaci\u00f3 i\/o defensa dels seus drets.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-ast-global-color-8-color has-text-color\"><strong>Conservaci\u00f3 de les dades:<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-ast-global-color-8-color has-text-color\">Les seves dades es conservaran pel temps necessari per a atendre la finalitat per a la qual haguessin estat recollits i a les obligacions legals derivades de la mateixa i, en qualsevol cas, acabada la relaci\u00f3 negocial, per un m\u00e0xim de 5 anys.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-ast-global-color-8-color has-text-color\"><strong>Responsabilitats de l&#8217;usuari:<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-ast-global-color-8-color has-text-color\">L&#8217;usuari garanteix ser major d&#8217;edat, disposant de la capacitat suficient i el coneixement necessari per a utilitzar l&#8217;espai web de Tapinpack i el seu contingut, garantint que la informaci\u00f3 que facilita en cadascun dels formularis en els quals Tapinpack sol\u00b7licita les seves dades personals s\u00f3n veraces, adquirint la responsabilitat d&#8217;informar a Tapinpack de qualsevol canvi i\/o modificaci\u00f3 dels mateixos per al seu correcte tractament.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-ast-global-color-8-color has-text-color\"><strong>Mesures de Seguretat:<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-ast-global-color-8-color has-text-color\">Tapinpack ha implementat les mesures de seguretat necess\u00e0ries per a garantir un \u00fas i tractament efica\u00e7 de les dades de car\u00e0cter personal facilitats per l&#8217;usuari, salvaguardant la intimitat, privacitat, confidencialitat i integritat d&#8217;aquests, complint amb els requisits normatius, fent \u00fas dels mitjans t\u00e8cnics necessaris per a evitar l&#8217;alteraci\u00f3, p\u00e8rdua, acc\u00e9s no autoritzat o tractament de les seves dades, segons l&#8217;estat de la tecnologia a cada moment, aix\u00ed com l&#8217;abast de control de Tapinpack.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-ast-global-color-8-color has-text-color\">Tapinpack podr\u00e0 modificar el contingut de la seva pol\u00edtica de privacitat en qualsevol moment segons les modificacions legislatives, jurisprudencials o d&#8217;interpretaci\u00f3 de l&#8217;Ag\u00e8ncia Espanyola de Protecci\u00f3 de Dades que puguin produir-se.<\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:100px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Avis Legal Qui som www.tapinpack.tictap.me&nbsp; \u00e9s un espai web, el nom de domini del qual es troba registrat i \u00e9s propietat de Bretenbits, S.L. amb domicili en C\/ Entenza 218-224 Local 2 \u2013 08029 Barcelona inscrit en el Registre Mercantil de Barcelona, Tom 45072 , Foli 116, Fulla B 476047, Inscripci\u00f3 1 i disposant del &hellip;<\/p>\n<p class=\"read-more\"> <a class=\"\" href=\"https:\/\/staging-tapinpack.tictap.me\/ca\/politica-de-privadesa\/\"> <span class=\"screen-reader-text\">Avis Legal<\/span> Llegeix m\u00e9s &raquo;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","template":"","meta":{"_eb_attr":"","_uag_custom_page_level_css":"","site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"default","ast-global-header-display":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"disabled","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":""},"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v20.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Avis Legal - Tapinpack by tictap<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Termes, Condicions, cookies, drets i privadesa.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/staging-tapinpack.tictap.me\/ca\/politica-de-privadesa\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"ca_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Avis Legal - Tapinpack by tictap\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Termes, Condicions, cookies, drets i privadesa.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/staging-tapinpack.tictap.me\/ca\/politica-de-privadesa\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Tapinpack by tictap\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-05-08T11:04:41+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Temps estimat de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"5 minuts\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/staging-tapinpack.tictap.me\/ca\/politica-de-privadesa\/\",\"url\":\"https:\/\/staging-tapinpack.tictap.me\/ca\/politica-de-privadesa\/\",\"name\":\"Avis Legal - Tapinpack by tictap\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/staging-tapinpack.tictap.me\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-02-22T09:22:37+00:00\",\"dateModified\":\"2023-05-08T11:04:41+00:00\",\"description\":\"Termes, Condicions, cookies, drets i privadesa.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/staging-tapinpack.tictap.me\/ca\/politica-de-privadesa\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"ca\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/staging-tapinpack.tictap.me\/ca\/politica-de-privadesa\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/staging-tapinpack.tictap.me\/ca\/politica-de-privadesa\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Portada\",\"item\":\"https:\/\/staging-tapinpack.tictap.me\/ca\/inici\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Avis Legal\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/staging-tapinpack.tictap.me\/#website\",\"url\":\"https:\/\/staging-tapinpack.tictap.me\/\",\"name\":\"Tapinpack by tictap\",\"description\":\"Etiquetaje digital\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/staging-tapinpack.tictap.me\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/staging-tapinpack.tictap.me\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"ca\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/staging-tapinpack.tictap.me\/#organization\",\"name\":\"Tapinpack by tictap\",\"url\":\"https:\/\/staging-tapinpack.tictap.me\/\",\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"ca\",\"@id\":\"https:\/\/staging-tapinpack.tictap.me\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/staging-tapinpack.tictap.me\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/Main-logo.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/staging-tapinpack.tictap.me\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/Main-logo.png\",\"width\":254,\"height\":82,\"caption\":\"Tapinpack by tictap\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/staging-tapinpack.tictap.me\/#\/schema\/logo\/image\/\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/tapinpack\/\"]}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Avis Legal - Tapinpack by tictap","description":"Termes, Condicions, cookies, drets i privadesa.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/staging-tapinpack.tictap.me\/ca\/politica-de-privadesa\/","og_locale":"ca_ES","og_type":"article","og_title":"Avis Legal - Tapinpack by tictap","og_description":"Termes, Condicions, cookies, drets i privadesa.","og_url":"https:\/\/staging-tapinpack.tictap.me\/ca\/politica-de-privadesa\/","og_site_name":"Tapinpack by tictap","article_modified_time":"2023-05-08T11:04:41+00:00","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Temps estimat de lectura":"5 minuts"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/staging-tapinpack.tictap.me\/ca\/politica-de-privadesa\/","url":"https:\/\/staging-tapinpack.tictap.me\/ca\/politica-de-privadesa\/","name":"Avis Legal - Tapinpack by tictap","isPartOf":{"@id":"https:\/\/staging-tapinpack.tictap.me\/#website"},"datePublished":"2023-02-22T09:22:37+00:00","dateModified":"2023-05-08T11:04:41+00:00","description":"Termes, Condicions, cookies, drets i privadesa.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/staging-tapinpack.tictap.me\/ca\/politica-de-privadesa\/#breadcrumb"},"inLanguage":"ca","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/staging-tapinpack.tictap.me\/ca\/politica-de-privadesa\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/staging-tapinpack.tictap.me\/ca\/politica-de-privadesa\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Portada","item":"https:\/\/staging-tapinpack.tictap.me\/ca\/inici\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Avis Legal"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/staging-tapinpack.tictap.me\/#website","url":"https:\/\/staging-tapinpack.tictap.me\/","name":"Tapinpack by tictap","description":"Etiquetaje digital","publisher":{"@id":"https:\/\/staging-tapinpack.tictap.me\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/staging-tapinpack.tictap.me\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"ca"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/staging-tapinpack.tictap.me\/#organization","name":"Tapinpack by tictap","url":"https:\/\/staging-tapinpack.tictap.me\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"ca","@id":"https:\/\/staging-tapinpack.tictap.me\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/staging-tapinpack.tictap.me\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/Main-logo.png","contentUrl":"https:\/\/staging-tapinpack.tictap.me\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/Main-logo.png","width":254,"height":82,"caption":"Tapinpack by tictap"},"image":{"@id":"https:\/\/staging-tapinpack.tictap.me\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/www.linkedin.com\/company\/tapinpack\/"]}]}},"uagb_featured_image_src":{"full":false,"thumbnail":false,"medium":false,"medium_large":false,"large":false,"1536x1536":false,"2048x2048":false},"uagb_author_info":{"display_name":"olinta","author_link":"https:\/\/staging-tapinpack.tictap.me\/ca\/author\/olinta\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"Avis Legal Qui som www.tapinpack.tictap.me&nbsp; \u00e9s un espai web, el nom de domini del qual es troba registrat i \u00e9s propietat de Bretenbits, S.L. amb domicili en C\/ Entenza 218-224 Local 2 \u2013 08029 Barcelona inscrit en el Registre Mercantil de Barcelona, Tom 45072 , Foli 116, Fulla B 476047, Inscripci\u00f3 1 i disposant del&hellip;","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/staging-tapinpack.tictap.me\/ca\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1422"}],"collection":[{"href":"https:\/\/staging-tapinpack.tictap.me\/ca\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/staging-tapinpack.tictap.me\/ca\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/staging-tapinpack.tictap.me\/ca\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/staging-tapinpack.tictap.me\/ca\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1422"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/staging-tapinpack.tictap.me\/ca\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1422\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1788,"href":"https:\/\/staging-tapinpack.tictap.me\/ca\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1422\/revisions\/1788"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/staging-tapinpack.tictap.me\/ca\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1422"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}
