<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>disseny archivos - Tapinpack by tictap</title>
	<atom:link href="/ca/category/disseny/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/ca/category/disseny/</link>
	<description>Etiquetaje digital</description>
	<lastBuildDate>Mon, 24 Apr 2023 10:30:58 +0000</lastBuildDate>
	<language>ca</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/04/favicon-tapinpack.png</url>
	<title>disseny archivos - Tapinpack by tictap</title>
	<link>/ca/category/disseny/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Claus per a un bon etiquetatge</title>
		<link>/ca/claus-per-a-un-bon-etiquetatge/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[olinta]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 14 Apr 2023 12:43:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[disseny]]></category>
		<category><![CDATA[etiquetat digital]]></category>
		<category><![CDATA[Sin categorizar]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/claus-per-a-un-bon-etiquetatge/</guid>

					<description><![CDATA[<p>L&#8217;etiquetatge de begudes alcohòliques és un aspecte crític per a qualsevol productor. No sols és indispensable per a complir amb les regulacions governamentals, sinó que també és una forma efectiva de promocionar el producte, destacar enfront de la competència i brindar informació útil al consumidor. No obstant això, perquè una etiqueta sigui efectiva, aquesta ha &#8230;</p>
<p class="read-more"> <a class="" href="/ca/claus-per-a-un-bon-etiquetatge/"> <span class="screen-reader-text">Claus per a un bon etiquetatge</span> Llegeix més &#187;</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/ca/claus-per-a-un-bon-etiquetatge/">Claus per a un bon etiquetatge</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/ca/">Tapinpack by tictap</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">L&#8217;etiquetatge de begudes alcohòliques és un aspecte crític per a qualsevol productor. No sols és indispensable per a complir amb les regulacions governamentals, sinó que també <strong>és una forma efectiva de promocionar el producte, destacar enfront de la competència i brindar informació útil al consumidor.</strong> No obstant això, perquè una etiqueta sigui efectiva, aquesta ha de complir amb uns certs requisits i bones pràctiques. </p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">Aquí trobarà cinc consells per a un etiquetatge eficient per a les begudes alcohòliques.</p>



<p class="has-ast-global-color-0-color has-text-color has-medium-font-size"><strong>Informació clara i concisa</strong></p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">El primer pas per a un bon etiquetatge és proporcionar informació clara i concisa. Aquest ha d&#8217;incloure el nom del producte, el contingut net de l&#8217;ampolla, el percentatge d&#8217;alcohol per volum i el nom i direcció del fabricador o importador. A més, ha de proporcionar informació sobre qualsevol al·lergogen que pugui ser present en el producte.</p>



<p></p>



<p class="has-ast-global-color-0-color has-text-color has-medium-font-size"><strong>Disseny atractiu</strong></p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">L&#8217;etiqueta d&#8217;una ampolla també és una eina de màrqueting i, per tant, <strong>el disseny de l&#8217;etiqueta ha de ser atractiu i informatiu.</strong> El disseny ha de reflectir la personalitat del producte i la marca. L&#8217;elecció del color i la tipografia ha de ser atractiva, però també llegible i fàcil d&#8217;entendre. És la cara visible del producte envasat que té la doble tasca de destacar enfront de la competència i de <strong>definir la marca</strong>. Actualment amb l&#8217;etiquetatge digital s&#8217;aconsegueix una major hegemonia en el disseny en derivar informació obligatòria fos de l&#8217;etiqueta física accessible a través d&#8217;un codi QR, evitant soroll visual i oferint la possibilitat que el disseny destaqui i respiri.</p>



<p></p>



<div class="wp-block-uagb-image alignright uagb-block-79257284 wp-block-uagb-image--layout-default wp-block-uagb-image--effect-static wp-block-uagb-image--align-right"><figure class="wp-block-uagb-image__figure"><img decoding="async" srcset="/wp-content/uploads/2023/04/dagnele-en-Pixabay-wine.jpg  " src="/wp-content/uploads/2023/04/dagnele-en-Pixabay-wine.jpg" alt="Ampolla amb l'etiqueta en blanc. Per Dagnele de Pixabay" class="uag-image-1299" width="" height="" title="" loading="lazy"></figure></div>



<p></p>



<p class="has-ast-global-color-0-color has-text-color has-medium-font-size"><strong>Ha de complir amb les regulacions</strong></p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">L&#8217;etiquetatge de begudes alcohòliques està altament regulat. Els fabricants han de complir amb totes les <strong>regulacions i requisits estipulats per les autoritats reguladores.</strong> Això implica incloure informació obligatòria i incloure restriccions. Amb tot, existeix la prohibició d&#8217;afegir informació enganyosa. Un bon etiquetatge en les ampolles de begudes alcohòliques és una qüestió de transparència i responsabilitat per part dels fabricants.</p>



<p class="has-ast-global-color-0-color has-text-color has-medium-font-size"><strong>Aprofitar al màxim l&#8217;espai disponible</strong></p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">L&#8217;etiquetatge d&#8217;una ampolla de beguda alcohòlica ha d&#8217;aprofitar al màxim l&#8217;espai disponible. <strong>L&#8217;espai és limitat</strong>, per la qual cosa cada element en l&#8217;etiqueta ha de ser acuradament seleccionat per a proporcionar la informació més important <strong>La grandària i la ubicació de la informació també són importants</strong> perquè el consumidor pugui trobar ràpidament el que necessita. L&#8217;etiquetatge digital resulta en una menor saturació de la informació, podent donar major protagonisme al disseny.</p>



<p class="has-ast-global-color-0-color has-text-color has-medium-font-size"><strong>Facilitat d&#8217;ús</strong></p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">Finalment, l&#8217;etiquetatge ha de ser fàcil d&#8217;usar. La informació ha d&#8217;estar <strong>organitzada de manera lògica i fàcil d&#8217;entendre</strong>. Els termes tècnics i el llenguatge han de ser clars i concisos, cosa que pot contribuir a la millora de la confiança del consumidor en els seus productes. A més, l&#8217;etiquetatge ha de ser resistent i durador per a resistir la manipulació i el transport.</p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">En conclusió,<strong> l&#8217;etiquetatge de begudes alcohòliques és un aspecte crític del procés de producció de begudes. L&#8217;etiquetatge efectiu no sols compleix amb els requisits governamentals, sinó que també és una forma efectiva de comercialitzar i promocionar el producte, la cara recognoscible que que et diferencia d&#8217;altres marques. </strong></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/ca/claus-per-a-un-bon-etiquetatge/">Claus per a un bon etiquetatge</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/ca/">Tapinpack by tictap</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>La importància del disseny en les etiquetes de vi</title>
		<link>/ca/la-importancia-del-disseny-en-les-etiquetes-de-vi/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[olinta]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 21 Mar 2023 13:17:20 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[disseny]]></category>
		<category><![CDATA[Sin categorizar]]></category>
		<category><![CDATA[etiquetes]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/la-importancia-del-disseny-en-les-etiquetes-de-vi/</guid>

					<description><![CDATA[<p>El disseny juga un paper crucial en l&#8217;etiquetatge de begudes alcohòliques, especialment el vi. L&#8217;etiqueta és el primer punt de contacte amb el client, i és a través del disseny que la marca pot crear una impressió memorable en el consumidor. El disseny en les etiquetes no cerca únicament fer que l&#8217;etiqueta es vegin bé; &#8230;</p>
<p class="read-more"> <a class="" href="/ca/la-importancia-del-disseny-en-les-etiquetes-de-vi/"> <span class="screen-reader-text">La importància del disseny en les etiquetes de vi</span> Llegeix més &#187;</a></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/ca/la-importancia-del-disseny-en-les-etiquetes-de-vi/">La importància del disseny en les etiquetes de vi</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/ca/">Tapinpack by tictap</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">El disseny juga un paper crucial en l&#8217;etiquetatge de begudes alcohòliques, especialment el vi. <strong>L&#8217;etiqueta és el primer punt de contacte amb el client,</strong> i és a través del disseny que la marca pot crear una impressió memorable en el consumidor. El disseny en les etiquetes no cerca únicament fer que l&#8217;etiqueta es vegin bé; sinó que tracten de contar una història, al mateix temps que busquen transmetre informació important sobre el producte. </p>


<figure class="wp-block-post-featured-image"><img width="561" height="285" src="/wp-content/uploads/2023/03/Design.png" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" alt="" decoding="async" srcset="/wp-content/uploads/2023/03/Design.png 561w, /wp-content/uploads/2023/03/Design-300x152.png 300w" sizes="(max-width: 561px) 100vw, 561px" /></figure>


<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">El disseny en l&#8217;etiquetatge és molt important, i aquí expliquem els motius principals. Cal ressaltar també que les etiquetes virtuals poden millorar aquest disseny convertint-se en una eina molt poderosa en benefici del consumidor.</p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">En primer lloc, <strong>una etiqueta de vi ha de reflectir la qualitat i el caràcter del vi que representa.</strong> El disseny ha de ser capaç de transmetre el sabor, l&#8217;aroma i el color del vi, i la història darrere de la seva producció<strong>.</strong> El vi sol associar-se amb el luxe i la sofisticació, i el disseny ha de reflectir això. <strong>Una etiqueta ben dissenyada pot crear una connexió emocional amb el client i ajudar-lo a comprendre el valor del vi.</strong></p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">En segon lloc, <strong>una etiqueta de vi ha de ser informativa.</strong> Ha de proporcionar tota la informació necessària sobre el vi, inclòs el nom, l&#8217;anyada, el contingut d&#8217;alcohol, la regió i el productor. L&#8217;etiqueta també ha d&#8217;incloure qualsevol requisit legal, com a advertiments del govern i informació sobre al·lergògens. En proporcionar tota la informació necessària, el client pot prendre una decisió informada sobre si comprar o no el vi.<br>Les etiquetes virtuals poden beneficiar al consumidor en proporcionar informació addicional que no es pot incloure en l&#8217;etiqueta física. Aquesta informació podria incloure notes de tast, suggeriments de maridatge d&#8217;aliments i fins i tot visites virtuals al celler. En proporcionar aquesta informació, el consumidor pot prendre una decisió més informada sobre el vi i millorar la seva experiència general.</p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">A més, les etiquetes virtuals també es poden actualitzar fàcilment, la qual cosa permet als cellers canviar la informació sobre el seu vi sense necessitat de modificar el disseny de l&#8217;etiqueta física.</p>



<p class="has-ast-global-color-8-color has-text-color">En conclusió, el disseny juga un paper crucial en la etiquetatge de begudes alcohòliques, especialment en el cas del vi. Una etiqueta ben dissenyada pot crear una connexió emocional amb el consumidor i transmetre informació important sobre el producte. Les etiquetes virtuals també poden beneficiar al consumidor en proporcionar informació addicional i oferir una opció més sostenible per a l&#8217;equitetatge del vi. <strong>En invertir en una etiqueta ben dissenyada, els cellers poden millorar l&#8217;experiència general del client i crear una impressió duradora en el consumidor.</strong></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/ca/la-importancia-del-disseny-en-les-etiquetes-de-vi/">La importància del disseny en les etiquetes de vi</a> se publicó primero en <a rel="nofollow" href="/ca/">Tapinpack by tictap</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
